[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#28

不想自行做功課, 只求快想省時間,

對研究螢幕一點興趣都沒有的求推薦文,
個人看到一律會跳過

總之, 推薦文的話, 就請期待其他網友幫忙吧

除非有看到做功課做很多的香港網友, 問出有水準的問題
個人也許還會回答, 但應該只會是極少數.

偶而才來看看, 基本上也不用期待

香港的螢幕規格表暫時還有在幫忙更新,

但現在也該是時候出現下一個,
像多鮫魚巴打一樣的香港人物了吧..

星河電腦螢幕資訊分享站

多多查看網站學習做功課, 親自思考自己要買什麼樣的產品.

其中幾個表格就算香港地區也應有相當的參考度

香港版144HZ/21:9/2K/4K螢幕規格表連結

香港地區販賣的螢幕產品規格表, 有對應的價錢方便比價

2018同步總評表

無限預算推薦表

低價高CP推薦表

多鮫魚電腦螢幕知識分享站

這個則是多鮫魚巴打(1~10帖作者)整理出來的網頁
有推薦清單跟一些知識部分, 也具有參考性.

香港螢幕報價表

為了讓更多港友知道最新價格與價錢透明化, 多鮫魚巴打建議有查到價錢報價的, 寫到共用表格上, 讓港友都能進行更詳細的價錢比較
(據說Price hk價錢更新過慢)

2017 4月初 高刷新游戲顯示器推薦

還嫌不夠的話, 中國的144Hz帖也可以爬看看.
也是有一些參考價值.

Best 144hz-240hz Monitors (NCX's Ranking)

英文不錯也可以去看看NCX之前的144Hz排行帖內容

另外推薦港友多多參考

"香港格價網" Price HK的價錢還有店家資訊

想買哪一款螢幕不知道哪裡有在賣, 有沒有現貨,
可以查看這個網站, 然後打電話聯絡店家進行詢問.

基本注意事項
1. IPS/VA/TN差距為何很重要, 請自行爬文研究.
2. 4K遊戲, 顯示卡1080TI或以上才有資格跑, 顯示卡差只能降FHD解析度跑
3. 看影片, 沒有50%時間以上都玩競技型(FPS/賽車)遊戲, TN直接淘汰, 選VA or IPS
4. PS4/PS4 Pro/Switch不支援2k輸出, 只支援FHD, 顯示到2k螢幕會需放大較模糊些, 優先選擇FHD產品
5. 4K + TN螢幕, 全部都是垃圾, 不需考慮.
6. TN + 60hz產品,不具參考價值.

Shit 1001左

我都想知

求 2K 144Hz 27" IPS 螢幕
畢直 5K 左右
之前有人介紹我 Aorus AD27QD, 想問下大家意見

用緊 i7 6800K + 1080Ti + UP2718Q 睇片一流

如果我買會Pg279q 但畢直會多8-9舊水

依家用緊2年幾前買Benq 24" XL2411
間中打機+睇片(睇片多d)
一直覺得d色麻麻地
想換個大d 27" mon
繼續有144hz, 有va或者ips就更好
有無可能$3000內埋到單?
如果少打fps,係咪可以考慮買2k mon?

水色=AD27QD
真g sync=Pg279q

用緊MG2479QR 年幾,但唔太習慣隻色水
想換隻IPS 27 144 ,考慮緊MG279Q. 想問如果開G SYNC 同PG279Q 有咩分別

想買 C27JG50/56/70 見淘寶/京東都平香港成千銀咁濟
係呢D網買MON有咩要留意

巴打們 我入手咗AD27QD
但就好似上圖咁
紅字有鋦齒 好似pixel咁 其他顏色嘅字就冇問題順滑
揀file同睇Fb字又有dd殘影咁

Set極都係咁
有冇巴打知係咩原因？
可以教下我點解決

多唔多巴打用21：9mon呢

用VA & 夠曲

想問下 如果想買Z321QU 香港邊到有得買 我見得淘寶有

原本有隻u2417h
啱啱買咗隻dell u2419h玩雙mon
外型造工係好咗
但漏光好嚴重
黑位完全唔夠黑
打機 睇戲 畫面一暗就好似多咗層膜咁
嬲嬲地轉返佢做副mon上下網算
早知買平兩舊買返舊款

娛樂用va好過啦高對比度 黑位好好多
ips其實係用黎執相/美術創作
打機最多咪玩FPS GAME好少少(反應時間快)
除非拎皮幾兩皮野出黎買FALD IPS啦 對比度就會高過一般va

買咗隻Eizo ev2450, 算唔算24吋中比較好的mon ?

本身用緊u2417h覺得好滿意
估唔到新款做得重差
依家買咗無計
下次會考慮吓用VA

YUV420 定 RGB

左下為個格改做 422/444/rgb 試下

你兩部對比度都係1000:1
如果實際差太遠 可能係次貨

最近想係新蛋買Optix MAG271CQR, 想買MSI既mon 上網買有無全球保?

屌硬食

巴打我試咗了
如果用10 bpc 剩係可以用422
就會有上面啲問題
轉返8bpc, rgb/444就冇問題了

咁係咪代表用唔到10bpc?
Rgb/444會好啲？

唔該and麻煩晒巴打

144hz 8bit
120hz 10bit
但AD27QD 唔係真10bit 唔需要太執著

既然422會覺眼就用8bpc rgb/444 啦
反正開得暗嘅話都唔係好覺眼

有無巴打用緊Z321QU
正話淘左個 4500港紙

想買個大尺寸(30-40寸)mon掛係而家電腦mon上面幅牆

要有4K 主要用黎打ps4 同駁電腦做副mon睇下電影/動漫咁
我見好多都要10000 UP
但我見如果買電視 5-6000 都有隻50幾寸sony 4k低階型號
google睇左陣主要就係話電視mon如果駁電腦d字有機會會朦
但如果我個情況 我只係用黎打ps4 同駁電腦做副mon睇下電影/動漫
唔會用黎睇網頁 大家覺得應該買邊隻好

2k 21:9 依3隻點睇 想問下有冇巴打買過aw3418dw
如果去搵 網既業務sales 係唔係會平好多
打電話好定用佢官網搵業務
aw3418dw
Xg35vq
Pg348vq

外星人 2-3月個時 打去sales 9千4蚊

汽車推推

Sony x8500g

各位大佬們
話說細佬張枱太細放唔落27吋MON
想問有冇好24吋MON介紹? 想要有144Hz 打機
上網睇到部 Dell S2419HGF 好似唔錯
唔該

淘錯左條DP線, 得1米唔夠長用唔到,
原價160蚊RMB, $140HKD出讓留TG

1米長, VESA認證, 最高8K 60HZ

我24吋144就會用三叔CFG73 唯二唔係TN 色都ok準

同埋其實冇位27吋可以掛牆 有vesa 就得

唔該晒巴打先 你嗰時有冇問包唔包0死點嗰啲？

冇問到

嗰時主要都係問下個價 冇買

其實如果係香港買MON 有冇邊間少伏, CENTRAL FIELD 如何的?

搵左好耐都無一個啱27-32吋 2k/4k curved 3-4000左右，唔要acer有無建議

加多7舊水有AORUS AD27QD

唔該ching，不過如果張卡推唔到144，個mon144會唔會都流暢d？因為如果無分別既最好就唔洗144，有無平啲選擇？

新強啦

推 同問

MG279Q冇G SYNC

唔夠力推fps咪會低 唔低過60都覺得OK 但唔知會唔會畫面撕裂
所以如果你係a卡就買有g-sync 功能
N卡就買有free sync

60hz同144hz 好大分別連貫順滑 驚唔夠力推買1080 Monitor

g sync compatible

最後轉左要XB271HU
本身用緊u2417h 93PPI
Z321QU 都係93PPI
變相好似個MON大左但無清啲
所以轉左要XB271HU

你a同n調轉左？

A卡g sync
N卡free sync?

收到ching不過係咪調轉左a卡n卡？即係你意思係過到60fps都會睇得出144mon既分別？

24"mon 窄框ips有咩推介？
都係打下機autocad revit文書咁樣

冇留意 打錯左

AORUS AD27QD

PA32UC 開始降價了!?
amazon 1599美金 超值的樣子

唔追求G SYNC 係咪無分別? 兩隻MON 既PANEL 都唔一樣會唔會話色水差D咁, 定好難睇得出

比多一千上AD27QD就大分別

上個月買左aw3418, $8100

只係包0光點.....結果我果隻就有粒死點

我間房掛牆都無位 除非拆左張書枱... (雖然我都想 )
但我未用過curve mon，有人話要用photoshop執相就唔好用curve mon... 是咪真

8千一蚊抵喎

粒死點大唔大影響？

AD27QD 真係咁正?

MG279Q 真係咁正?
VG27AQE

好在係左下邊，唔仔細聞mon其實唔係好覺

香港 邊度有得買

未有

最好用平mon ips/oled

曲mon 就算係ips 都會有色移 專業既執相就會執唔到 你都唔想張相中間靚 兩邊藍藍紫紫咁掛

當然業餘興趣就無所謂 我photoshop整twitch banner都係用VA 曲mon

好慘 點解買野都要睇運...

最重要係有uniformity compensation
有陰陽mon點ps

係邊度買

lg新出個部49吋點睇，本身用緊aw3418dw
有d心動想玩多工，一邊電腦一邊ps4

Dell個網到d online sales

可以刷多幾個sales黎睇下邊個sales offer得平d

我第一日問報85xx, 電話sales都要83xx, 之後再刷先問到個8100

lg新個部一開二係兩個1440p moon黎架wo
你另外買多個4k hdr moon俾ps4好過啦

我ps4用up2716d，又唔係好想換落去比部ps4

其實係唔係個個都唔包0死點 定係睇sales

求同spec推介

呢個唔知啊，巴打可以問下佢地

AORUS AD27QD係咪4.7K

4.8K

VG27AQE但香港冇

如果唔要G星既話 下面呢2隻都可以?
ASUS MG279Q
MSI MAG27CQ

155hz + asus, 岩我心水
水貨幾錢左右

MSI VA

2900毛澤東

AORUS AD27QD g sync compatible

咁重抵玩過 as27qd

我一開始係AIM VA 因為我都係玩下遊戲仔同NETFLIX
咁既情況VA/ IPS好? 唔玩FPS的

AORUS AD27QD g sync compatible
VG27AQE 未知有冇

IPS

咁我ASUS同AORUS 2揀1先 我果張係2070S
祝你好人一世平安

可以去邊買, 搵極都得淘寶個fd

得大陸有得賣

最近換左張GTX 1600Ti，再換埋個Mon =>
KG251Q
我開左G sync compatible 但係個MON無認證 我點先知道係咪開左?
我玩FF14 推爆240hz 畫面順左好多，畫面正常正常咁係咪已經算開左? Thanks

冇用
G sync compatible要MOON有先得

個mon support Free-Sync 所以先問下

Free-Sync 係用AMD咭

我之前睇既係G sync compatible係比Free-Sync d mon用?
如果我理解錯左唔好意思 我對上換mon已經成十年 XD

G sync compatible 係比N記認證嘅Free-Sync mon用
冇N記認證=冇G sync compatible

好似可以照用
但係比有認證嘅兼容得冇咁好

呢隻無廣色域 都唔係同spec

va啦 高對比度
娛樂用正

用va廣色域款 好過啦
ips睇片 黑位好慘架

prime day 買左Samsung U32R590 3000鬆啲連運費應該3400

早兩日到左，開心使用中

1500r 4k, 駁左firetv睇4k,真係好鬼靚

落左場睇 ag272qcx做緊3150

好彩未買 AD27QD

腦場已經有?

新野咩 273qcx就4300

嗯 但遇到問題返修還是蠻麻煩的吧?
不知道是PA32UCX真的要來所以降的嗎?

話說今天PA329C台灣也開賣了,
差不多10000HKD, 好像價錢還可以.

睇戲就用電視啦

用緊a8f, OLED 黑位無敵

嗯啊 考慮到保養問題 我大概不會在amazon買
香港10000HKD只能買32UL950
PA329C要15999HKD 很過份
PA329C HDR600應該也是有local dimming, HDR 1,000,000:1對比度 可能用特殊方法測試出來吧

就係有D人係中意用電腦MON睇
包括我
間房放電視有D難度 MON最大放到32吋

用2070s 如果唔想睇片同打機既畫面撕裂係咪一定要買1080 p 144hz 定係用g sync可以fix到

嗯 21:9只有LG有生產IPS面板,
友達好像還沒有任何計畫想要生產21:9 AHVA IPS.

話說剛才發現, PA329C也有支援 Freesync,
沒標, 看說明書才有看到.

感覺的確真的蠻經典的, 香港不知道後面會不會變便宜吧.
但的確香港LG比ASUS便宜好像也是真的.

LG很注重21:9 21:9跟16:9也有性能相當的旗艦産品
這樣 台灣32UL950跟PA329C 價錢差不多的話
不用考慮32UL950吧?
PA329C有均勻度補償 色域達到84% Rec. 2020 強太多了

想請問一下
Budget: 3000-4000
用作執相既mon，25or27寸
有什麼推介？

2070s 應該2k冇問題 開埋g-sync

但我會拎黎玩PS4 同埋睇1080p片多 2k咪會模？ 有邊隻推介 24-27吋 3k樓下都得

32UL950 是有硬體校色沒錯吧? True Color Pro?
所以沒有均一度補償功能對吧? 其實沒有知道得很清楚.
嗯 目前看來台灣是PA329C比較理想吧.

這世上電競螢幕終結王 ASUS ROG SWIFT PG35VQ

對了, 今天韓國一個媒體也放出了PG35VQ的評測文章,
比較不可思議的是他這個影片, 還看得出 HDR vs SDR 差距很大.
照理說 一般都是很難拍出差距的, 還是要現場才能體感到完整差距
但能差到這麼大還真有點不可思議.

唔想有畫面撕裂開sync就ok 唔關幾多hz事
2070s 玩唔到1440p 144
1440p mon睇1080p片唔會濛 打機先會

咁打ps4呢

你嗰部係普通ps4 唔係pro?
你係指2k mon打1080p ps4? 應該都係會濛

係pro呀
想知2k打ps4 pro會點
4k又好貴
打算買2k 144 既moon

ps4 pro 唔支援2k
何況你2070s都推唔到2K 144喇 除非你全部都set medium

ps4 pro 一係1080P 一係4k

2K 好似係由4K 縮落去

唔預玩pc啦
不過144 好似平時電腦用都會順滑d？
咁係咪要4k 60仲好

我騎劫左另一位巴打

full hd 放大

原來唔係原本嗰個巴打
144你個滑鼠會順D 其他野冇咩分別 你鍾意J個mouse既可以既
2K 144同4K 60差唔多價 你要玩Ps4 pro老閪都4K喇

4k 60 平過2k144

睇佢有冇要求喇 是但一隻4k 60係既

有冇好介紹2-3千蚊
用開雞芒

2-3千蚊都係雞芒

有d 1440p支援4k訊號輸入 咁姐係4k縮落去?

支援4k訊號輸入 唔代表係4k

講明係1440p
咁姐係唔係1080p放大

上限係4k 60貴

對，32ul950 有硬件色彩校正
但是沒有均勻度補償 不是真正的專業螢幕

pg35vq hdr off那邊有點太暗了 可能是刻意調整的吧 為了在鏡頭下跟hdr on有明顯的差別

幫人問
求一隻27" 4K ips芒, 插ps4pro玩, pc會用1080Ti~2080 super, 無須hdr, 無須kvm

4000左右

唔知

想問下24" va panel窄框有咩好選擇

想問下
Max 25" FHD 144hz
Budget around $2000
可以有咩選擇？

初步研究過
AOC G2590PX （幼邊，有升降旋轉）
AOC C24G1 (曲mon)
另外有一些奇怪牌子如 sceptre好似性價比幾高
不過無保養，有冇入用過？

acer部xv272up好似同ad27qd 同spce

我遲D 買AOC AG322QCG
係大陸網買 3999人仔

panel都一樣

想問下Philips 328M6FJMB 評價如何?
今日行過旺角某大型網吧商店見做三日限定特價,
328M6FJMB 有2560 x 1440 @ 144 Hz, 4ms, MVA Panel $3990 > $3471
有埋HDR果款就$5299 > $4610 就覺得用唔著

之前腦場格過價都冇咁平, 諗住ok就

32" 4k ips 有冇推介? 筆直4-5000到
同點解32" 好似少咁多4k揀咁

但xv272up平成千蚊

冇錯, 我自己都用緊XV272U
同AD27QD分別係, 唔可以HDR同GSYNC同時開
但HDR D色真係好唔得, 我試完都冇再開過

對上個mon都5 年，死死地
如果budget最多得3500有冇2K 144hz非TN 推介
會打下機睇下片，間唔中connect MacBook 做下野所以想2K
依家張display card 用緊 RX580 8GB 遲多陣可能會換張2070玩下

打咩機

到底你有冇追POST

R6, Forza, GTA, division嗰啲

2K 144HZ 得60FPS你得唔得先

約略睇過下呢個post，新手多多指教

我打機可能都係set 1080，係睇片，駁MacBook 先run 2K

XV272U
2K /144 /IPS /DCI-P3

MG279Q
2K 144HZ IPS

如果2K mon打機set 1080 其實會否有點on9, 仲衰過1080mon

冇HDR, 仲要DP得1.2
呢隻之前我都想買, 但睇完SPEC不了
同埋個框好厚

會, 除非你將來會換卡同UPGRADE

2k run 1080會唔會差好遠？

如果日後換1070/2070（兩張個分好似差唔遠）2k run 唔run到近144hz?

如果都唔得嘅2k mon 打機 run 1080 又真係差得遠嘅可能真係考慮返1080mon了

2K同1080會有分別, 感覺你自己出去試會比較好
1070同2070都差唔遠!?

1070同2070差唔遠

2k/4k mon打機set 1080p濛到on99

買2k mon就要睇片/打機都set 2k先有正常體驗？
咁樣張display card要咩level會比較好？
同埋點睇cv27f呢隻mon?

想買個新mon迎接2077

1440p睇返1080p嘅片都ok 但係打機 set 1080p就仲衰過用1080p mon
1440p 60hz想長玩就2070s喇
你講嗰隻mon 1080p㗎喎

Philips 278M6QJEB 呢隻點睇?

佢有2k版本
cv27q
全部功能一樣
差在fhd同2k

窮撚玩具

都要差唔多5k

呢個唔洗 3千中到 不過唔係好慣望2k 啲pixel 少少唔自然

另外想問freesync & gsync compatible 同原生g sync 差得多唔多

呢部好似冇 g sync compatible

佢好似無announce 但msi就試左然後話佢都support ，我自己臨出門之前都試開咗2分鐘見佢冇閃，係咪即係表示佢work
如果ok嘅話想問佢同普通原生g sync 有冇分別/分別大唔大？

用緊2070S
平時乜Game都會玩 FPS / PS4 Pro
想問下邊隻27吋Mon好推介 $5000 Budget

入左呢隻27" 4k, 好似幾抵玩

嗯 有可能. 話說 ACER X35 第一個影片也出來了
非英文蠻短的, 但還算能看

唔識英文

我都係諗緊依兩隻 同你一樣2070S

Benq XL2546 同 asus pg258q 兩隻邊隻比較好
兩隻都240hz tn 1080p

主要玩apex dbd lol csgo， 電影算少睇 係有時候打打下悶睇短片

Why not kd25f

"0.5 ms" 240hz monitors list

嗯 友達前幾個月開始出TN新面板吧
基本上要買240Hz還是買這個清單裡面的好,

KD25F 包含在內, 我知道香港還有賣 AG271FZ2 跟 AG251FZ2
但基本上應該還是KD25F好.

基本上舊款應該只剩下 BenQ 的 XL2546 還算可以考慮.
PG258Q之類的舊款, 被XN253QX/NXG252R大致上淘汰了.

咁我用A卡定N卡好 玩KD25F??
A卡N卡 邊隻穩鎮D??

KD25F 支援 AMD FreeSync 功能，可透過 Variable refresh rate（VRR），讓顯示器更新率與遊戲（GPU）輸出的 FPS 同步，如此一來可讓畫面更滑順不延遲，以 240Hz 搭配 FreeSync 效果，更可讓更新率維持在最高 FPS，對於 CS:GO 這類射擊遊戲來說相當適合
至於 G-SYNC Compatible 相容，實際測試也可讓鐘擺不撕裂、不抖動，但是這台目前還未列在 NVIDIA G-SYNC 清單當中，但技嘉經過測試是可相容 G-SYNC 顯示技術

平平地買個lg 29wk500 點睇
21:9 用29吋會唔會有D 細?
窮撚 冇咩特別要求 2千蚊BUDGET度

g sync compatible 最大問題唔係full range support
同埋如果你推得爆d fps
行no sync 再係game set limit先係正確做法

原來係咁
咁我用5700XT 穩鎮D

如果5700XT 買邊張好??

等非公

Budget 2000左右打機買samsung lc24fg73好唔好？

好 但驚等唔切

咁咪買N卡

用N卡 要買原生g sync MON先穩鎮

預5000蚊買MON

5k moon 冇gsync 咩

有

你好似未諗好自己買咩喎

都唔知買邊隻好 2K MON 或 1080P 原生g sync MON

你連display都未諗喎

2070S 2080S 是但一隻

2080s la

唔好諗咁多
2k咪asus Pg279q

1080原生好似得240hz Pg258q

Pg279q 同 Pg258q 好似出左好多年
依家買 算唔算遲???

一定貴 冇計 出咁耐個價企到咁硬

咁耐都冇新款出 出哂d 成皮野既款

而家出新款個d hdr都係free sync 多 比你支援g sync compatible 始終冇咁好 始終g-sync有粒晶片

1080 240hz 可以打去dell sales 問aw2518h

Pg279q 2k ips 超頻165hz 原生g-sync 夠哂玩

我覺得可以接受

有冇巴打用過Windows wireless display v2
我想插去隔離房隻U2715H

推

想知道以下spec, 除咗LG 27UL850之外仲有無其他選擇?
用途係副mon +睇片+ 打PS4 pro/ 將來PS5用

4k 60hz, 27吋/32吋, 有HDR, 有內置喇叭, 有VESA掛牆

買左個Aoc C24G1 mon但係整唔到上144hz,有冇巴打可以教教我

EW3270U

這個是否沒有PIP PBP?

ASUS VP28UQG

amazon上價錢唔差
VA mon都可以接受
想知有無多啲型號, 我自己再選擇
thanks

4680-4800

Ad27qd or ASUS pg279q?

有幾款VA HDR600就出
LG 32UL750
ASUS CG32UQ
326M6VJRMB
等等

大家點睇CV27F同CV27Q?
同埋想問下27吋FHD睇落會唔會好怪？
買2k擔心 玩apex pubg個類PVP game要被逼開2k
而個效能會低左
因為我目前打算用2070s
希望咁多位比d意見

玩apex pubg fps game
個人由2k 165換落1080p240
fps同埋轉身畫面撕裂明顯好咗
Shroud用緊個27吋1080p240hz
想要27吋你可以睇下

Pg279q我覺得純粹信仰
2k165幾多平嘅選擇
Pg258q我覺得都係貴 但係可以接受
Aw2518h我用緊 係dell街舖買
但係官網買平六舊 幾抵咁
雖然冇得check光點死點
但係我開咗兩隻moon都係得一個有一點

Acer xb271hu

巴打 用緊邊隻型號??

好

如果我用Aw2518h 內置有G-Sync 顯示卡用2080S
我洗唔洗 係設定G-SUNC 度再開G-SYNC Compatible ??

會唔會內置G-Sync 同 G-SYNC Compatible相撞左??

pg279q 又唔係純粹信仰既
畫質同refresh rate/response time 取個平衡姐

我覺得acer aorus好似抵玩啲

睇錯
以為同tn 240hz比

Aw2518h 好流暢 好想買
係唔係開著個MON 唔洗SET野 就已經開左G-SYNC??

呢隻真係純打機用
畫質好差的

但條片 真係好流暢

如果平時打下3A大作 同睇4k 邊隻mon會好啲

BenQ EW3270u
LG 27UL600

筆值5000左右

片唔同 你錄自己打機再睇返都好順
打機係實時運算 frametime time同input lag會高d

唔係對ips有愛就 EW3270U

想請問既打門2k左右 27吋有咩推介....？

原來係咁
睇黎我都冇選擇 乖乖買返AD27QD
我要剪片 要玩射擊GAME

有無師兄知u2417h同p2419h有咩分別

你用g sync moon咪冇左3.啲野揀

啱啱轉用MSI MAG27C啲邊位颗粒好明顯
係唔係1920x1080 27吋o既問題
謝解答!

其實我唔只會玩fps game
3A大作都會玩
所以先煩惱兩個之間既平衡
3a大作行2k 60
fps game想行fhd 144
但係2k mon開fhd會對唔到像素
不過目前比較傾向2k
因為我玩apex玩到好專心個陣
間唔中會見到起格（無痴近mon睇）
見到d人係格仔咁樣郁
不過都只有我好專心先出現咁既情況
宜家考慮緊ad27qd同cv27q

目前基本需求
27吋 2k 144hz（165hz都得）唔要tn $5000以下

原來係咁

2k 144-165 如果係g sync compatible 就唔會簡 雖然係抵玩

部acer xb1 都同279q同價位

Xb271hu 睇左官網價5k9

出面買5千頭有部 唔睇外觀 xb271hu係幾抵買

點解香港D Mon特別貴，仲要好多款都冇⋯
34/35吋 21:9, 1440p, budget5000以下 有咩選擇？

好似冇 .......🤔

但係lg有2部1080

34uc89g 5千中 /34uc79g 4千中
出左好耐下舊物

收二手348q可能有嘅

【情報】看到了! 友達真正實力! 世界最初
240Hz IPS "Acer Nitro XV273X"

世界第一款 240Hz IPS 要來了, 看來是台灣友達的另一個野心作

比lg還要快出來

youtube 冇片睇

找不到結果
請改用其他關鍵字或移除搜尋篩選條件

殘體 屌

應該得文字情報

KD25F 行RX5700XT 定行2070S 暢順??

最終決定買KD25F

5700xt 等非公

幾時會出非公??

一兩個月後掛

sorry 啱啱就咁係啲網頁copy問

4K 睇netflix 買乜mon好？

想問asus vg32vq係咪未出？

見無咩人講

正啊 VA 但要用A卡

我覺得遲早有g sync compatible

暫時A卡 係唔係最勁 5700xt???

好似會有5800同5900
唔太清楚

aoc ag272qcx
aoc ag273qcx
呢2隻相差過千 果一千蚊用黎買VESA DisplayHDR™ 400專業認證
有冇人用過覺得效果係點

假如買陳列品mon有咩要注意？對方清倉有大量mon, 聲稱提供十年私保。

十年佢著左草都得喇

行貨都冇十年保 佢私保十年你唔係信呀嘛

個人認為唔好買
陳列品每日開8-10個鐘

ag272qcx冇HDR
想用埋HDR就ag273qcx

但hdr係要影片/遊戲都support先有效果？ 係既話我啲舊遊戲應該用唔著

如果少玩FPS game, 剩係玩下3A大作,係咪應該揀IPS/ VA MON
有冇邊隻27吋 2k 144hz 好用
MSI Optix MAG27CQ呢隻好唔好用
利申行i9 9900k+ asus 2080ti

性比價acer Xb271hu / aorus ad27qd

貴pg279q 外觀幾靚仔

如果係curved mon 有冇邊隻好用

想問下係咪正常?
我岩岩買左個27寸1080p既mon 發覺睇d 720p既片有時會起格 咁樣係咪正常? 唔該哂

2K 144Hz 27", Gigabyte AD27QD 同 ASUS VG27AQE (唔介意淘完上去拿) 應該點揀好
間唔中打機 (非FPS), 睇下戲上網, 用緊1080Ti

巴打們可以俾D 意見嗎? Thanks

用咩咭
要g sync compatible Gigabyte AD27QD
唔要就ASUS VG27AQE

ag273qcx？

請問MSI隻MPG27CQ OK唔OK?
27" 2K 144hz 1ms呢d都合我心意

但係咪真1ms?因為我見佢係VA
仲有g-sync都係真?

我見佢送埋電莖椅 好似幾抵屌

無野啦見到係freesync

freesync 唔好??

G-SYNC IS BETTER!

1080ti

依家唔係N 卡都可以行freesync? 定有分別？

27吋1080p本身就會起格

想問下ASUS MG248QR 買唔買得過?

mon post巴打點睇27gl850
闊色域+144hz+真1ms+HDR

有g sync compatible好過冇

C340 vs 34WL500 vs 34UC79G
1999 vs 1789 vs 2899 人仔
3隻都官方淘寶店，大家點睇？

AD27QD

VX3211-4K-mhd
人仔2400 4K HDR10 FreeSync 有無伏?

邊度有得買。唔淘

用緊 淘寶買ge Benq EW277HDR，近排發覺中間有達灰色ge點，抹唔走，又唔似壞點，似係入面污糟左，請問呢d有冇得整，邊到整

thx

AD27QD 要黎煲劇 有冇問題??

試真D 用濕紙巾

應該真係抹唔到，用好斜ge 角度睇係見唔到呢達野

繪圖:ips 色準好,色豐富
睇戲睇電影:va 暗位表現好
打機槍/賽車game:tn 反應時間快少殘影

間中打下機睇下戲 va似岩你多d

你講得岩
間中打下機睇下戲 va岩我

Asus pa24ac大家點睇？

淘寶買mon安唔安全

有無人試過撞爛左

有無巴打用 asus mg248qr?
同埋有無～2k 既144hz mon 介紹？

前幾日淘左個 個箱出面會有氣墊咁嘅野包住
如果怕 可以加錢叫賣家釘木板

如果要個副mon打直黎純粹瀏覽長文件或者網頁
係咪買個16:10好過16:9既?
16:10好似又小d選擇

thx 咁可以一試

請問點解usb c先有144hz?如果顯示卡冇type c點算？
另外想問下點解螢幕既市價咁難跌？

Thankss

用dp咪有

VA LG 32GK850G B HK$5,880

巴打 我唔記左講
我要主要執相---> 剪片---->睇片-----> 打機
係唔係買返IPS 最好

想問下, 我隻舊既144hz mon左下角會閃下閃下咁, 較返落60hz都仲會閃, 係無咁光同無咁密, 係咪代表到期?

係

Va岩你多d

你用咩咭先

主要執相 用返IPS

RTX2060

用1080P 144HZ

有無邊款介紹
budget ard 2k

睇漏左以為剪片 睇片 打機

主要執相ips

巴打諗住買邊款mon

4000$ IPS 144hz

PG279Q / AD27QD 好難簡

4000筆直 5成打機(lol gta) 5成睇片
用緊970
有無人可以介紹 爬文爬到頭暈到係唔知買咩好

色彩黎講 AD27QD好定係27GL850??

唔識，我只係做搬運工，請不吝賜教

27GL850 好似正過 AD27QD
多謝 巴打提供

肯定超貴 仲要量產

淘寶 賣緊3千幾人仔

27GL850 就清晰度好一點吧. 但AD27QD有隱藏的大優點
光譜上很明顯有害藍光較少, 健康耐看性應該比較好不少.
想在巴哈上打一篇講解下這個部分.

Ad27qd 玩cs 食雞 用Ad27qd 功能多

你講得岩
Ad27qd 有快捷鍵 較光暗功能 仲有較咪功能

淘寶買會唔會出事

考慮緊2k樓下嘅mon

Dell U2417H，LG 24MK600M同24MP88HV

睇片多，會打少少機，無邊框最緊要，應該揀邊隻好，Thx

我都想知
大拿拿 幾千蚊 有問題會好心痛

推 求幫忙

淘寶野要睇評價 好多買左既人都會po 評價
在搵店主傾岩先買

有冇人知 LG 27GL850 有港行未，幾錢到？

我都想買
好似話香港8月尾 先有
價錢未知

用緊 acer xb271hu，
諗緊換唔換好

27GL850 個 g-sync 係軟解嚟，
唔知實際用落同晶片版 g-sync 效果大唔大

屌 linus出左片 我點訂貨

我睇過好多間賣既都漏光

好似全部IPS 都會漏光

申利 唔識

有acer xb271hu 唔洗換啦
換都換4K MON

呢隻大家點睇？駁macbook pro 用

再推

Ips漏光係正常

FALD IPS
分區愈多 漏光愈少
PG27UQX 好似已經有1,000,000:1對比度

有冇1ms先

應該冇啦 成本放晒係畫質到
不過都算係快既ips

................. 1ms是什麼要先搞清楚吧
1ms這個數字只是最小值.. 不是平均值..

如果中國一個評測結果可以相信(個人是不太信有完全準確)
就算可以相信, 他也只有平均3.7ms的實力.
比起PG279Q也許進步1.3ms, 但還是距離TN差了1.1ms罷了.

但說了, 1000ms/144fps = 6.94ms, 144Hz基準為6.94ms一個影格時間,
只要在這個區間內都是沒啥差別的, 管他1ms還是6ms, 根本就一樣阿..
在PG279Q身上能看到超過這個數字嗎? 看不到阿..
所以1ms有啥用, 可以有更高刷新的實力..

但重點... 27GL850也只有給你144Hz的規格阿
結論? 1ms沒意義還好罷了.. 還不如好點的Over drive控制
好的Over drive控制是Nvidia 原生Gsync的專利特長了.

別被1ms給唬了...
看得懂評測的人都知道那個1ms是實驗室下的神挑值..
27GL850也許有180~200Hz的實力, 但他也沒有給出那個規格讓人用
真正的長處被LG封印起來了, 用不到的噱頭性存在很多.

結論 整體PG279Q 好過 27GL850??

看用途吧 看喜歡色彩精準(PG279Q)還是加深加艷(27GL850)
廣色域+VA的HDR效果比較能期待. 這個是廣色域+IPS比較難期待
也沒有AD27QD有的HDR400認證等級就是了, 只有350nits
但總體可能還是比PG279Q好點吧 喜歡廣色域的人也多就是了.
不過後面應該還是會出Gsync版本的吧. 出了就更好了吧
但有Gsync也不會有HDR就是了.

比較清晰是跟AD27QD比較之下就是了
因為AD27QD反應速度有點跟不上144Hz
PG279Q的速度是夠144Hz的, 看TFTcentral評測就知道了.

另外那個影片懷疑PG258Q的部分有亂調整,
他好像故意調整OD檔次到Extreme的機會存在.
PG258Q的Normal是不會這樣的, 看裡面的UFO圖就知道了.

技嘉好像要出一款FI27Q, 我猜有可能是技嘉版本的27GL850
感覺LG後面會出240Hz版本的27GL850吧 但價錢也會變高.
總之AD27QD並沒有輸多少就是了. 27GL850也沒有石破天驚的強吧.
也就一樣新面板加個1ms唬唬人就是了.
去掉原本說要給的原生Gsync 結果讓價錢看起來不錯就這樣.

【攻略】AD27QD 各家評測出來了, 順便講解一次 Overdrive / Gsync優點

上次講解了AD27QD順便講了OD跟Gsync.
我相信27GL850在60Hz/144Hz兩個刷新率之下,
最佳的OD設定也會跟AD27QD一樣手動切換就是了.
Freesync機種大概都這樣, 隨刷新率變動的加壓狀態就是優化不足.

總之27GL850可能好一點, 但沒有比想像中大突破就是了
還不就他給了144Hz, 並沒有給165Hz或者200Hz的規格.

睇左linus評測未？

想問下 cv27f , ad27qd 邊個好d ?

SSP 賣緊27UL850 要$5700, 27UL600 就$4300, 應該點揀好,比多千幾, 多左喇叭同升降....

那基本上沒有資格叫做評測, 只能說是宣傳點評影片..

【心得】自行研究各型號螢幕最正確評價基準&方法整理.

美國 RTINGS
英國 TFTcentral
英國 PCmonitors
韓國 Playwares
德國 PRAD

這些才有資格稱之為評測媒體.

電腦白痴想問
9400f+1660 spec淨係可以用1080p？
budget 2000內 2k mon果啲唔洗諗？
打lol pubg apex

係 自己睇 大部分1440p連60fps都冇

係咪見到1080p mon就買得 咩60 144hz都唔洗點理？新手求屌細力

普通打下機咪60hz 玩fps game想順D咪144hz

唔該巴打

CGA買MPG27CQ送電莖椅
有冇人幫手買起張垃圾櫈 全新$1600 ... 原價賣緊$2400
幫補下個MON $5800
(求屌細力D

有無人搵緊4k mon , 用緊lg27600uk 想換個144hz既mon，睇下有無人收留佢

24" 144Hz型號太少啦，好多牌子出新model都係27"以上

神人
27GL850 螢幕內置選項 有得開HDR
係唔係螢幕開左就得??唔洗係桌面 顯示設定 再開??

岩岩買左 Acer xv273k
HKTVmall 竟然平過旺電黃金

Rich 我都有諗過

米皇講d咁既野
我都加入左2080ti 既大家庭
但可能過兩個月又出2080ti super

就係因為你買完 我想買都無貨啦

原來最後一部比我買左

想買個IPS嘅mon，主要想用嚟執下相+打下機（非fps game）有咩推介？？
筆值3000內
見到Dell U2518D好似唔錯，想睇下各位巴打有咩高見

黃金買mon 邊間會有伏？

螢幕開HDR=模擬HDR 任何非HDR sources都用到
windows 開HDR 對MON黎講係sources層面開HDR

咁我2樣都開晒佢

只能2選1
模擬HDR效果會差D 始終個sources冇對應HDR

acer xb271hu 無 amd freesync

要用死 nvidia 卡

amd 應該要學下 nvidia 咁 support 多啲芒用到 freesync

換27GL850

依家新MON極少一出就布GSYNC版本, 因為NVIDIA驗證PANEL要求好嚴格
傳聞AD27QD原本係有GSYNC版本, 有真GSYNC MODULE
不過NVIDIA唔收工程樣本做檢驗, 一定要最終零售版

之前LINUS有條片講NVIDIA GSYNC LAB

邊個好？
部機R5 3600 +RTX2060super

mon post巴打點睇27gl850同門既24gl600f
tn但正常色域+真1ms+144hz+淘寶一千頭就買到

唔知幾時有貨

Email問過LG
佢哋話暫時未有計劃入
要買真係要硬食水貨

好多tn都係有sRGB99%/NTSC72%
但睇落去泛白

你部野送到未
我開心使用中啦

要下星期先裝修完間新屋
同佢約左12號送貨
反正油耳都話ram缺貨要下星期5先到
到左機同mon再影兩野放上黎

可唔可以同時開到144+hdr+syn ?

雙dp 無得開sync 但可以144 10bit

我仲走左去買左條1.4dp 線去推，好似話好少少

條線 vesa 認証左，淘佬深水埗買唔到
頻寬會好少少

聽人講
1 dp, 120hz+8bit+sync 好似好少少
8同10bit 肉眼難分， 同埋2080ti 都好難上到120
另外89hz 就可以全部開晒

用原廠跟個兩條咪得

買左就算啦

佢個盒入面兩條都係dp

以為跟得一條，中伏

我睇reviews先知兩條

第一次揀mon
想買2k 32'mon
60hz就夠
搵到個ew3270zl 又平靚正
但係原來得台灣有
香港有既型號32'2k好似冇平靚正既選擇
係咪唔洗諗

月尾 香港仲未有
就去淘寶買

巴打們點睇AOC呢部U2790VQ

有部高d XB273K 一萬頭
但XV273K性比價黎講

平平地有91% NTSC廣色域 算抵玩

XB273k 風扇聲聽講大好

想買個27/32 吋4K mon平時睇Netflix + Fifa + 2K
Budget $3000左右有冇推薦

PCmonitors 的 ACER X35 評測影片&文章出來了
有興趣的可以參考看看.

【情報】BenQ 發布 EX2780Q, AD27QD 另一個版本? 還有EW系列新產品

BenQ 也要出一款 AD27QD 的翻版,
有遙控器, 有B.I+, 看來應該也會是蠻經典的機器

2k 144hz va curved monitor 有無邊隻好用，最好有埋G-sync
Msi optix mag27cq 呢隻好唔好用？但係好似係free sync

AOC 276E8VJSB嗎?? 這款是中國Panda面板,
怎好像也有點類似LG的發紅現象.

就拿去送修吧. 這保養內應該原廠要免費幫忙修好的.

呢部有g-sync compatible

3千頭 幾抵玩

Aoc ag322qcg 同 Acer z321qu香港係咪無得賣

有冇27吋4kmon推介？睇netflix用

Xv273k

感覺像液晶出問題 我從amazon 買 看看能否退貨

平時用後上網 睇片時都唔太覺有聲
打機時開晒喇叭 唔會聽到
係打完機熄左部電腦先聽到小小風扇聲

買果陣 問佢包唔包0死0光
檢查清楚 有冇花 有冇死點光點 先走出門口 好似係

申利 唔識

asus vg258q 做緊 $1950好似幾抵屌咁
巴打們點睇呢隻moon

想問下隻LG既27UL600有冇內置喇叭

冇

睇Netflix 用唔著g-sync / 144hz
up2718q 會唔會好d?

27ul500/U2790VQ

巴打點揀呢2隻mon asus rog swift pg279q 同gigabyte aorus ad27qd?
一隻原生g-sync, 一隻性價比
G-sync 同g-sync compatible 分別大唔大？

千9蚊
有g sync compatible
144hz 1ms 玩槍games 一定抵玩
個底座背面
都幾靚仔

我會揀ad 除非你等新g sync mon

$1700 買咗部 Eizo EV2450 5年保養..用到imac 出8k mon 算

打算砌3700x + 5700xt打機，
想買個freesync 2、2k、144hz嘅mon，24-27寸都ok，求推介

新手唔係好識有無巴打可以推介下..144hz既27寸MON..預2.5K內
係FAROLL睇見得Acer KG271,AOC G2790PX 呢2部係預算內...求巴打介紹下

我揀左 AD27QD, 因為有 HDR

打咩機先
5700XT用2K 144HZ

AD27QD 玩唔玩到PS4 ???

個hdr廢的

想買一個 27" 平面 IPS moon, 暫時睇中咗呢三款：
Acer XV272U, AOC U2790VQ, LG 27UL500

我本身係有個23" 1920x1080 mon，買咗新mon後會duel moon。我想問windows 10 而家個scaling功能點樣？會唔會放大唔到？
如果我23" 果個set 做 100% 但 27" set另一個scale 會唔會有問題？例如將一個window drag去另一個moon會唔會爛UI？

display card用緊1660Ti

普通3A同indie都玩係唔玩FPS
5700xt 唔啱用2k 144hz？

唔玩FPS 2K 60HZ算
2K 144HZ 建議2080以上

至少AD27QD有95% DCI-P3 對應到HDR資源
對比度就冇辦法了 FALD成本太高

新手一問，已爬文
最近想換個27"mon
平時睇片同打lol 多
用緊1070
唸緊上2k 定144hz 好 ,
有唸過2k 加144hz,但係驚張顯卡推唔到
求巴打比啲意見

唔急買嘅可以睇下BenQ最迎發佈咗EX2780Q
規格同AD27QD差唔多, 但係有BenQ自家技術, 仲有喇叭

要真 要上過萬個d mon

玩LoL 一定冇問題

似乎你玩咩遊戲類型 fps 唔同

都照可以買

你1070都唔會用成世 遲下都會換

如果玩d 3a 遊戲唔好set到咁高咪得

姐係其實1070 開到2K 加144hz ?

2k ~70fps
買完mon好快換得卡

開到實開到
睇訊號輸出接口既姐
同埋睇你玩果隻game跑到幾多fps

玩開LOL
打算買個MG279Q,不過驚買完又推唔到144hz 晒左

lol 4k 144都得

想將而家32” 4k mon換32” 2k 144hz

因為4k開2k解像度會blur左 試唔到實際效果

想問下有無人有經驗4k轉2k mon會唔會差到接受唔到

上網睇唔得既
琴日出深水埗個seller 又話頂盡行到144hz

我意義係 你張1070就算係lol 4k 144都推到

請教各位巴打
啱啱砌咗新女
用緊2070super

- budget $3k-4k
- 3A, FPS都會玩
- 爬完文想了解2070super可以推到幾盡
- 27"mon嘅話有咩推介

唔該

參考下

我覺得32吋用4k都只係僅僅夠
落返1440p 像素少太多 睇慣4k一定接受唔到1440p
8.29m vs 3.69m 像素

想問下rtx2060 用vg258q
夠唔夠做？
玩開csgo

我都覺DETAIL位會差左好多
但我平時都幾常玩FPS 好想試下144hz

CGA有得試144HZ

睇睇先

夠哂有突啦

我有隻144hz Gsync啦, 4k係睇片用唔洗gsync

Pg279q因為信仰

信仰唔可以當飯食

行左轉旺電
想請教下宜家24吋VA係咪得返曲面？
平面果d係咪淘汰左

我都係睇戲，文書多
打機都會既不過唔會玩賽車game.

請問AOC U2790VQ得唔得?
好似話賣~$2600
不過無HDR，HDR緊唔緊要?
Thanks.

PA32UCX價格好像出來了?!
3999美金
先猜香港要41999-49999港幣
這樣超過預算了
希望PA32UC不要這麼快停產

顯卡有呢張ROG Strix GeForce® GTX 1660 Ti，想問下配邊隻mon好，budget一萬左右，求指教

一萬
個mon貴過張卡咁多
1660 ti最多玩下1080p 144/1440p 60
拎D錢升下張卡好過喇

邊隻牌子好

咩邊隻牌子好
你打唔打機先?
打機咪拎6k換2080super
再放咗張1660 ti佢
之後咪睇你想玩1440p定4K
唔打機淨係執相睇片咪買個top tier 4k mon

低階HDR重要性不大
你多唔多接觸到HDR sources?

benq sw271

張顯卡新買.....我想問有邊mon會推得盡張卡...sor for 1999

所有mon都可以推得盡張卡
只有張卡推唔推得盡個mon

平時都係玩下total war, 睇下片咁，有咩推介

pish

想用咪用
做dual screen 有咩大要求

其實想問出唔出到好似macbook 本身retina 嗰隻質素？
即係好似apple store 賣緊嗰隻LG 4k mon 嘅咁高解像

唔會

自己計數喇屌

唔清楚，無掛
睇戲有無關係？

想問下巴絲點睇呢隻
同埋香港有冇消息？

我都好想買
依家淘寶有賣
香港下個月 冇貨就幫淘寶

淘寶賣緊幾錢？

3千幾人仔

有個mon既連接問題想請教下
本身用開一個27"mon
用一開三連接器一個駁desktop/macbook/ps4
岩岩有人俾多左個24"我
想連呢雙mon既話係唔係就要兩個mon駁哂desktop度放棄個連接器？
有無方法做到呢三個mode:
1. Desktop雙mon
2. macbook+雙mon做3 screen
3. 開PS4果陣一邊mon俾返PS4， 另一個繼續desktop/macbook

麻煩哂師兄

隻hdmi switch 放落27' 到

電腦出兩條hdmi 去兩隻moon
macbook 兩個hdmi(adapter自己再買)

有冇人識解決displayport no signal問題已經試過換線同斷電既方法都唔work,仲有咩計?

3499人仔 4千蚊港紙

27",2k,144HZ,budget$4000以下
用途打機>畫圖
目前睇中Msi optix mag27cq
請問有冇其他更好嘅選擇?

NETFLIX/YOUTUBE/UHD BD都有HDR片源

示威者vs警察

Gigabyte AD27QD
BenQ EX2780Q
LG 27GL850-B

愈嚟愈多嘢揀

呢三隻係咪今期精選？

仲有2隻

AG322QCG
VG27AQE

$2xxx 有咩mon推介 打機睇下片

窮撚想問 asus vz249h係咪唔差

想問下Eizo EV2450同EV2451有咩分別?

Asus TUF系列 電競mon香港有無消息?27吋

有冇ching用緊Asus VZ27VQ
有冇咩意見
用嚟剪片+文書，輕量打機

唔好意思
macbook 兩個hdmi係再駁去邊度
sorry真係唔熟

Asus vg32vqr 呢隻mon 行唔行到g sync compatible, 我見剩係有free sync 同adaptive sync?
同級既27/32 2k 144 curved VA mon 有無邊幾隻好用

部腦用緊3700x / RTX 2080 super
主要剪片打機執相
有咩mon推介
會買雙mon
最好唔好太貴 如果唔係買2部都幾係野

一隻打機一隻執相

咁如果唔要HDR, AOC U2790VQ得唔得？
要HDR的話 under$3000有無介紹？
我搵定型號去黃金睇
Thanks.

巴打們有冇咩Monitor Arm推薦
想掛起隻EW3270U
目前睇中 NB F100A
budget 700內

想問下黃金 2XXX 蚊 2K MON ASUS VZ27AQ
算5算係好GE MONITOR?

我有隻舊款34UC99，有無興趣？

買咗apple 隻LG ultrafine 了
唔該巴打

巴打pm我

想請教下大家ps4pro用嘅moon，除咗ew277hdr仲有咩選擇

點睇AOC V2790VQ 最抵屌4k moon

得，呢款既色域覆蓋比較大

嗯 CM7321K有可能比較便宜吧

LTT剛剛發了 PG35VQ vs 38GL950G 的點評影片, 哈!

"AAA+FALD超高對比度" vs "FPS+反應速度快/殘影少"
最後他選擇了哪個呢? 看了就知道了.

LG

Of course NO

留tg

一個2000USD 一個3500USD
我寧願要LG

見開始有人討論呢款但見仲未有人用緊，自己分享下。

我自己早排六月尾留意到呢隻嘢，上網想搵下資料少之又少，但都叫初步了解咗下，見到落訂都係一舊水，早鳥價２９９９埋單，去馬訂咗兩隻。

我落訂個陣已經有成２００幾人訂咗，條友仲話人多未必安排到第一水，最遲可能要到八月中。

到七月中找尾數（落訂人數上到５００幾），點知過咗幾日竟然收到佢已經發咗貨通知，好在咁啱個幾日喺個邊做嘢，唔係都收唔到貨。順豐第二日就送到，仲包到個箱密密實實，抵讚。

開箱檢查，兩隻都大命，外觀無問題無花無爛，睇埋後面張貼紙，生產日期７月１８，睇黎係真第一水，即刻上機試，無死點無光點，漏光方面都真係出乎意料之中好，當初訂兩隻就係驚佢QC差，多一隻做對比就放心啲，始終網上買電子產品真係講彩數，一個唔好彩中獎，一退一換都有排煩。

門面嘢檢查過關之後，就上埋隻SpyderX測一測，兩隻色準都算係控得好好，平均色差值0.5，難怪開箱個陣有張紙印住檢查色準認證，SRGB DCIP3方面同官網俾個數據一樣，有多無少。仲有其他各項數據就唔一一講，總體黎講各方面都過關收貨。

So far用咗兩個幾星期，個人黎講係滿意嘅，應有嘅嘢都有，2K 144Hz我諗大家都熟就唔多講，２個HDMI 2.0，１個DP 1.4，２個USB 3.0其中一個係5V for基本充電，對我黎講夠哂用。另外個人認為唔需要有嘅佢都無硬塞入去，減去啲不必要嘅成本，包括今時今日好興嘅RGB同埋內置喇叭，我自己就覺得呢兩樣都係無乜用處，但都提一提想用內置喇叭或者鍾意RGB嘅朋友就唔使考慮呢款。

另外G SYNC／HDR應該係大家比較關心，我自己用2080，G SYNC揀全螢／視窗，試過完全無任何咩黑畫面或彈GAME問題，但提返句呢個G SYNC係COMPATIBLE，唔係所謂真G SYNC，我知有好多人會執著呢個問題，包括無得超上165等，但價錢就擺喺眼前，點決定就自己揀。我自己就試過AG322QCG個款真G SYNC，超上165，用落感覺唔到有咩分別，雖然整體黎講都係唔錯，PPI低小小，但MON夠大，坐遠睇唔多明顯，價錢都係四千有找，但始終唔習慣覺得太大，最後退咗。HDR就唔好期望咁大，我可以講佢係一個存在但你未必會想用嘅功能。

最後SHARE一張無可比性嘅圖大家參考，後面個款係我上年買黎做嘢用，價錢一千中，聲稱有99% SRGB嘅 27' FHD VA MON，前面就係主角，建議真係想買嘅就無謂等，早買早享受（溫馨提示：人仔對９算）。市面上咁多款，各有好壞，都無邊款係完美，揀款自己鍾意就夠。

俾小小TIPS，如果考慮喺淘寶買的話，最好買個批貨嘅第一水，免得買到啲退貨，好多賣家會用一句所謂＂保證完美屏＂做GIMMICK黎掩飾個包裝開過／重新封裝，所以唔好盡信佢地啲＂服務＂，呢點各位可以留意返。

他影片中是說差 500USD 吧
X35的確在美國是 2500USD 唷

我相信在台灣應該也是差500USD左右的.
因為台灣的LG很貴, 雙A便宜.

要我買38GL950G, 個人可能買34GK950F就差不多了.
FALD才是真正高成本的東西.. 1ms少說也要給200Hz, 又不給
買21:9的人都是為了打3A遊戲, 不是為了打CS:GO..
而且 FALD+HDR1000+VA, HDR電影/遊戲會超狂..
特別是電影就是了, 所有螢幕中最爽吧. 不算CG3145等級的話.

而且38GL950G要165Hz看來一定要Ycbcr422..
PG35VQ設200Hz只需要設8bit就好了, 可以RGB444.
如果一定要10bit+RGB444,
38GL950G只能120Hz, PG35VQ可以144Hz吧

基本上差500USD, 當然是選HDR1000, FALD就是了.
要看各國到底38GL950G跟PG35VQ/X35差多少吧.
香港價錢也還沒出來吧?

fyr

這不是沒保固嗎? 海外的話直接看X35阿.. 2499USD沒錯啊..
所以才說差500USD而已, 是我一定買FALD+HDR1000吧

38GL950G連個HDR600也不給, 之後搞不好還會出FALD版本的38GL950G, 或者HDR1000版本的吧. 那時候就會直接超越淘汰了.

PG35VQ / X35 想超越?? 只有 miniLED 這種升級才辦的到.. 難得多了.

唔係講緊條youtube片入面個兩個型號咩?做咩多左x35?

自己考慮自己的吧 PG35VQ / X35同規格都不能提了, 那真的沒辦法討論了. 想要LG就LG就這麼簡單吧. 我跟廿凜網友交流就好了.

你冷靜d先,我無話pg35vq同x35唔係同spec
我話簡lg都係因為你下面問既問題
我都有睇晒段片佢選擇左pg35vq放屋企用黎玩shadow of the tomb raider
但明顯佢係鐘意用lg打anno多d

LTT剛剛發了 PG35VQ vs 38GL950G 的點評影片, 哈! "AAA+FALD超高對比度" vs "FPS+反應速度快/殘影少"最後他選擇了哪個呢? 看了就知道了

問題是他影片就說了 PG35VQ 跟 38GL950G 差 500USD 阿.
美國會不會也只差500USD我怎麼知道, 你怎知道差1500USD?
ANNO是他的助手在跟他說 如果你喜歡玩ANNO就拿LG吧
但他明明就說
他想要用PG35VQ玩TOMB跟BFV之類所有有HDR的遊戲..
總之, 1500USD是你自己講的.. 我只是拿X35就說X35就是2500USD了
那哪來的1500USD請先證明嘛

我只係用MSRP做基本對比 何必咁執著呢?

自己拿國外38GL950G卻不準別人舉X35價錢來比
為啥不是拿香港出了價錢再來比, 不是願意跨國購買, 那有差嗎?

唉 我放棄了, LG就LG吧 自己考慮自己的吧 I don't care.

好耐無見你喇

唔好激動，發巴係富豪所以佢唔係好在乎價錢差異

Btw 我買咗iiyama 隻5k mon 了

但他上面就是因為多1500USD 所以他寧願買LG阿
不在乎價錢的話怎麼可能會在那邊比價錢,

嗯 我有看到那個5K帖, 哈哈哈哈 膠巴好像高解析度中毒了,
還是很好奇到底APPLE 6K XDR有可能弄出來打遊戲嗎?
TB3轉接卡的頻寬還是會不夠嗎?

唔好深究了，反正佢錢多唔志在

佢買嘢比我更狠更癲

我本身就係pixel 控

Apple 我唔會理佢，反而係假以時日如果gpu夠力，考慮8k mon更開心

- Supports Thunderbolt™ 3 interface with max. resolution of 5K (5120 x 2880)@ 60Hz for one display over a single cable connection

喔... 結果好像是不行的.. 還是只能5K@60Hz.
沒辦法發揮到6K@60Hz, 所以沒辦法.

Apple 的東西太麻煩

亦唔想俾錢佢賺 （返工用iphone 就無辦法）

5k mon 選擇太少，但5k mon 真係好正

清得好交關

5K 韓國有多這一台, 好像比 XB2779QQS 還多了廣色域,
sRGB: 145% / DCI-P3: 95%, 價錢也便宜, 大概5000HKD,
但可惜 Gmarket / 11st 沒有送國際的樣子?
不然也可以買這台玩看看畫質吧

第一次聽

但好難入手吧？

AD27QD 定 27GL850B 邊部性價比高啲?
價錢好似差幾百

外型AD27QD
其他唔識答

Contact 唔到你喎

27GL850 清D 好似係
但香港冇賣

Thanks.
如果HDR 4k 27吋邊隻得？ 想睇埋

CM7321K便宜一點 應該也要3萬多
PA32UC香港能減到19999港幣 沒到2萬 還不錯
應該還要是k版 帶有校色器

PG35VQ vs 38GL950G 我也會選PG35VQ吧
娛樂用途高對比度太爽了
而且我非常擔心LG螢幕的均一度
16:9都做不好 21:9就更慘吧

想請教吓淘佬買mon個插頭係咪二腳? 係嘅話要自已買過條?

平至貴咁排 3千蚊應該得27UL500
27UL500
27UL600
VP2785-4K
27UL850
SW271
UP2718Q
X27
PG27UQ

想問下巴打佢後面啲插頭係後向前咁插入而唔係一般由下而上咁插對安裝掛牆架或者使用有冇影響？

好清

Thanks.
唔好意思，想再問如果24吋2k HDR有邊隻好？
27吋我覺得太大

放心無影響，佢跟機個條幻身小小同比較軟，我自己呢條DP本身比較粗身都無問題，所以唔使擔心，影咗張圖你睇睇個效果。

如果論27' 2K的話，清晰度同市面幾款同價比較應該唔會有太大分別，可能因為後面隻係FHD，突顯咗前隻2K

呢種設計真係好反人類

我隻隻MON都會上掛，我白色做嘢個隻MON都係直插，所以無諗咁多，好在都插到

反而我之前有隻AOC係下插，佢個插位真係好下面個隻，有次張隻MON拉低到接近枱面唔小心隊爆咗隻條，好在個PORT位夠硬淨無事

同埋想問下呢隻同aorus隻ad27qd邊隻好啲？
麻煩晒

我未買呢隻之前就係想買AD27QD，個陣都出咗一排但真係好似好少人知咁無乜人討論，我個人覺得佢呢款外觀設計真係型仔嘅，RGB都設計得幾好，價錢都係我接受範圍，個陣睇係四千中。

最主要賣點都係佢個OSD，真係好多功能好多嘢玩，你可以去睇睇資料好多有主力介紹，如果有用得著佢個OSD的話真係對玩家幫助好大，同埋佢有個內置抗噪功能，插隻MIC落個MON就可以用到，睇過啲評測有好有壞，但大致係好評黎。

有一點要留意返，首先我唔清楚呢個係佢PANEL本身缺陷定單純FIRMWARE BUG，無深入研究，大概係話用10BIT個陣某隻色嘅字體會顯示得奇奇怪怪，落返8BIT就無事，但佢始終係8FRC上10，唔執著要用10可以忽略呢個小問題。最後睇睇下見到LG呢隻，啱心水就入咗，無再深究27QD。

依家27GL850 呢隻 大陸都冇貨 賣晒

這款也參考看看, DELL 新的 UP2720Q,
據說會像CG系列內建校色器,
但看亮度 350nits 應該是沒有 UP2718Q 的 FALD 跟 HDR1000了
2020, Q1才會出來吧

另外數據方面，兩隻都大致相同，IPS 27' 2K 144 8FRC10BIT PANEL，行G SYNC COMPATIBLE。

兩隻分別賣點係，LG個隻叫NANO IPS，啲色聲稱係靚過一般IPS，無放埋一齊對比過呢個就唔清楚啦，但從數字上睇SRGB／DCIP3係多幾%嘅，靚幾多可能要金精火眼先睇得到。另外因為佢個PANEL，反應時間做到1MS GTG而唔係MPRT。

而AORUS個隻賣點係佢個OSD功能性強，經常玩FPS GAME嘅人應該就啱哂，所以無話邊隻好，各有賣點，因應你個人需求而去揀就OK！

都正常，雖然佢發佈咗一段時間，但七月先量產，計埋出貨，到依加都未夠一個月，第一水應該賣哂，要買就真係要等下批補貨。

各位大佬
我最近想換個21:9既1440p mon (budget HK$6000)
上網睇左一陣有兩個model有興趣(MX34VQ, MAG341CQ)
想問下呢兩個mon大家有咩評價
因為冇乜顯示卡可以穩定做到2k 144hz，所以打算入100hz算
平時幾乎唔玩槍game, 主要打賽車game, 睇動畫
同埋呢兩個mon都冇g sync，所以到底得唔得
100hz同144hz會唔會差好遠?

而家用緊1070ti, 如果換mon可能換2070super / 5700xt

各位巴打有無咩臂架推介？
用緊AD27QD, 剩 mon 重 5.2kg
夾(木台) 鑽牆都可以，想要油壓可以拉出拉入左右郁
Thanks

如果想買多個mon
應該點揀好
本身用緊samsung c24fg70
平時打lol或者睇片多 想揀個副mon黎睇片
啲人話4k睇1080p片會濛
定買2k比較好？

4k睇1080p片唔會濛
4k mon打1080p機先會濛

想問下
csgo 應唔應該開g-sync?

如果你個MON係144，而你張DISPLAY夠勁嘅話跑到超過144佢會自己停用個G SYNC黎減低DELAY，所以照樣開住都得，但記得喺GAME入面關咗垂直同步先。

我mon 用緊vg258q, display card 係 rtx2060
垂直同步不嬲都閂左
咁我nvidia setting 應唔應該開g-sync
定係應該開啲咩令佢smooth d

如果FPS GAME黎講你可以關G SYNC減低DELAY，你張卡跑CSGO一定OVER 144。

我上網見到啲人話set csgo fps max 140
之後再開g-sync
係咪多餘左

no sync delay 少過gsync

即係點
點開最好？

唔開gsync lock 144hz

字面上睇就怪怪地囉，但我未試過又唔可以否認佢嘅，或者你可以試下咁SET睇下效果係咪真係WORK。但你要FIX死140應該要入隻GAME嘅CONSOLE改。正常黎講開G SYNC會有DELAY，就係所謂INPUT LAG，所以玩FPS GAME好多人都未必會開G SYNC。

input lag 係講緊會跳ping ?

INPUT LAG係指個畫面有輸入延遲，唔關PING事。

求一隻27寸 around $2000 蚊 色水令d ge monitor

仲有冇monitor 比依隻好 EW2775ZH?

色水令姐係要識反光?

其實我都唔係太清楚, 但係大部份時間係夜晚睇戲 想隻眼冇咁辛苦

曲mon 會唔會好d 呢?

開盞細細地嘅燈都幫到好多啦

ad27qd 同 kd25f 邊隻會好啲?
唔太著緊1080p定2k，主要玩lol,apex 間中睇下youtube
用緊2080

這個價位為何不考慮27gl850b呢
不過你玩apex不知道2k能不能推到144hz就是了

想請教下各位
普通上網睇下戲，會打ps4
呢隻27吋得唔得呢？

想聽日就換lg呢款未出

你不是50%以上的時間都用來打fps game的話
其實不用考慮kd25f吧，tn面板顏色發揮比較差
你主要只玩LOL跟apex的話
倒不如選一個144hz的1080p va/ips面板的螢幕

4k的話打ps4會只有30fps嗎？
我不太清楚

我目前係ps4, 不過如果遲下真係出ps5 應該會換機

lg呢款未出

Ultrawide 21:9, nvidia card
直接買 AW3418DW 好定等 LG GK950F?
前者八千頭就有，係咪唔求 144hz 就可以要？

呢款4k tn黎咪貪平啦

要買VA?

買左34wk500後感，正21:9好正，34吋2560x1080都靚，唔會覺得粒粒

總之唔好tn

收到了巴打

咁姐係你睇27吋1920x1080都冇粒粒

27我會近少少

34吋 21:9個高度幾乎一樣 視距應該唔差得遠

係架？咁應該我視力上唔係好覺，不過真心75hz又有21:9 三千蚊好抵，可能同之前個23吋fhd philip太大對比

4K MON 黎講 好似好正
等唔切 27gl850

E隻tft 拎recommend
問下發哥好唔好用啦，佢都買左，我買左但未用

冇錢 都係不了 6698蚊
等多1個月先 27gl850

Giga ad27qd 好似同呢隻一樣？

係 27gl850清小小 好似係

還以為會是up2718q的mini led升級版
結果連FALD都沒有

Asus vg32vqr 呢隻無g sync compatible,行g sync 會唔會差好遠？
Asus pg279qr 同vg32vqr 香港係咪未有貨？
利申 asus 信仰行緊i9 9900k+2080ti

想砌部新機打cod modern warfare, budget ard $8000

Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 x2
Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
Fractal Design Define C ATX
Total: $8211

基本上抄曬悠二$8000 list, 係改咗個case, 因為想要個比較有質感嘅case, budget $500-1000, 揀咗#1推薦嘅, 有冇其他case推薦?
個list有冇問題?
Mon 方面 AOC C24G1/MSI MAG241C/Samsung C24FG73 3揀1中, 或者有冇其他建議, 想要1080p 144hz 24inch, budget ard $2000

覆我嘅人條女一定瘦底大波!萬分感謝!

想買29wk500 貪佢21:9可以多工
定上埋29wk600好啲
或者有冇差唔多價錢既21:9mon

29wk600只係多左個hdr10
其實差別大唔大

我買平過hktvmall 價錢唔講得 係黃金大鋪

我想問下大家對於asus mx287uc 呢隻mon點睇？？？

錯 post, 自膠

Samsung CRG5 27吋曲面遊戲專用顯示器
最抵玩嘅Gaming Monitor
- 原生G-Sync
- 240Hz超高刷新率
- 曲面1500R
- 價錢超級親民~ HK$3980

十算不了

CRG5 係伏MON??

香港買mon 十算以上是常識吧

什麼叫十算??

399美金 黎到香港要3999港幣
1比10

原來係咁 長知識

冇咩分別
低階HDR可有可冇吧

想問下香港有冇類似philips 329p9h 咁簡約嘅設計4k mon?

我都睇緊34” 21:9 mon
心大心細上唔上MPG341CQR $8999...
我都係槍Game 玩得比較少
所以可能最後都係揀MAG341CQ (100Hz 平唔少)

有冇巴打幫幫手

sorry 係MX27UC 我搵過上網好似唔係好多評測咁

用途?
MX27UC 塊面板應該有壽命問題
差不多spec可考慮27ul500 不過冇喇叭

我都係普通拎黎睇下劇/間中文書咁 休閒用途

岩岩係STEAM買左隻狼
係唔係一定要用手制玩?? 有冇手制介紹 500蚊內

申利 未砌機 未買MON

而家邊間買仲會包0死0光？ 問過送貨上門既鋪 要3光點/4死點代理先換

xbox 手掣

呢隻??

yes $350

philips 246e9q 1400 有rgbs 抵唔抵沖

咁多位巴打點睇shamesung CF391呢個mon？有興趣想買

呢款手制內置Bluetooth ？
如果係既話 塊主機板要有Bluetooth

同問

MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON 得唔得??

作業系統：兼容Windows* / Xbox One

*Windows 10 才能使用 Bluetooth。如於Windows 7/ 8.1/ 10 上使用不帶Bluetooth 的設備，需另購 USB線 或 Xbox 無線轉接器。

包裝內容：

Xbox One S 藍芽無線控制器(黑) x1
AA電池 x2

好似冇 上官網睇番spec

一係用線
一係買佢個藍牙接收器
一係淘寶ax500+藍牙5.0/usb 藍牙

ax200*

想問下有無人用緊u2419hc，我自己想駁MacBook，啦叭嗰部份點處理？

咁用線 最方便

頭先上網再睇下d歐美網站comment，d人都唔推mag341cq，睇黎都係唔好貪平

呢條片 買手制有跟埋接收器

CHING 岩岩問左法奧 送上門14日內包0光0死

我直接用xbox one s跟機手掣駁落pc

法奧買芒信唔信得過

新版手制好似冇跟

貪佢可以送貨上門 14日後話要同代理傾

似係
好似冇藍牙?

如於Windows 7/ 8.1/ 10 上使用不帶Bluetooth 的設備，需另購 USB線

咁我買條USB線 插住玩 唔洗入電池

我用舊電話條micro usb線

原來可以咁樣

新款有

我用緊2070，主要打apex多，想問下買g sync mon好定 144Hz就夠，XG27VQ同 CHG70選擇唔到

玩FPS多數唔會開G SYNC 會有INPUT LAG 好似係

明白

我就咁睇好似兩隻都係freesync喎

CRG5先啱

睇俾隻眼睇唔睇到240咋喎
如果係我就兩隻都唔揀 揀隻144hz 真。g升mon

2000FUN 話係原生G-Sync
原來呃人 我以為有內置 G-Sync 晶片

CRG5有 真。g升嚟

如果專打槍game 唔玩3 a大作可以唔洗買g sync

但如果係用n卡買有g sync compatible 功能mon好

唔係真G SYNC黎

PG279Q？呢個over budgets 原本淨係考慮華碩，見Samsung個新Mon係咁賣廣告先想問

真g sync 240hz 冇4千5都買唔到

沖要27寸

LG 27UL500
呢隻買唔買得過
拎黎打PS4 PRO 玩FPS

Push

想問下有冇DP線一邊係type C頭？
想將部GU502插個mon⋯⋯
另外呢，係咪要dp先出到1080 144hz? 如果notebook 輸出去mon又出唔出到1080/2K 144hz?

同問
有冇用緊UL500既把打入service menu睇下係用咩panel
LG 4k 之前好多都有四角發紅問題, UL650 UL850都轉曬用大陸京東方panel

我估27ul系列包括27ul500都係京東方
無得揀啦
一係紅角一係京東方
要上32吋先正常d

求幫忙

有
例如

請問LG 24UD58-B好唔好？
24吋4K好似無乜得揀。。。

想問宜家一張2080ti推4k 144hz monitor 可以推到有幾高hz?
例如開D GTA5 / BV5 呢d game，全高效(ultra) / 低效 最盡分別可以推到幾多hz?
得一張2080ti...諗緊買60hz 定 144hz 4k 好，你地又點睇？
自己自問唔係一係gaming competitor, L4D2打成4千幾個鐘都打到成pat屎咁，買144hz好似盞浪費

用過
幾好 冇咩問題

Thanks

4k 144啦
for future proof
gta5/bf5 4k ultra 2080ti都可以超過60fps

但24吋真心細
我用4k mon由24>27>準備換32吋

個mon 144hz, 想知一張卡開高/低效分別可以推到個mon幾多hz?

我本來都諗住買27吋，但放唔落無計

我只搵到4k ultra

佢個framerate 讀數唔係FPS咩？
姐係個mon行緊幾多hz？

咁我2K 144HZ MON
bf5 咪可以全開最高效黎玩

100FPS都冇

我用2080S 全開都冇問題

買咗邊張2080s

GALAX RTX2080 SUPER EX 1-Click OC

MON都買埋?

未啊 冇機 冇MON
個LG MON 香港都未出
砌機幾遲都唔怕 等埋個MON先

之前買咗部電視打機，勁辛苦
都係mon舒服好多

34/35inch, 21：9，1440p, 100hz, (prefer IPS, but good VA is ok), 接受網上買，有咩budget choice?

主要剪片 打Ps4
顯示卡用緊2080 super
有咩mon推介

2K -3K budget
要144HZ, 27吋，駁gaming notebook 用

有冇師兄有介紹？想要Samsung, MSI, ASUS呢啲牌子多啲
——-
另外問埋，駁gaming notebook 用dp type C出到144HX?

BenQ PD3200U 同Dell U3219Q邊個好

final cut pro/pr/ai/ps/ae

With mac

主要Netflix + 睇波 + Fifa 想買個32 吋4K mon $3000左右有咩推薦

"全球首发 LG 27GL850-B全面评测报告"

發現可能... 大錯特錯.... 中國評測在那邊唬爛騙人..
什麼TN等級的反應速度.. 騙個鬼..

LTT在他們的影片就說了, 最高檔的 "超快"(Faster) 會有嚴重的逆殘影, 所以要用快速才會有好表現, 所以要看的反應速度是 "快速"(Fast) 的數值..

所以根本不是所謂超快的3.68ms, 是要看快速的 5.26ms 阿...
直接一張圖比完吧

ASUS PG279Q : 5.0ms
GIGABYTE AD27QD : 5.2ms
ACER XF252Q : 2.6ms
LG 27GL850 : 5.26ms

所以直到目前為止...
看來 LG 的 1ms nanoIPS根本有可能根本沒進步多少..
有可能跟友達, 群創的IPS根本沒有差別, 可能就是個假數值噱頭

不過還是等TFTcentral測試出來才能完全肯定就是了.
但目前看來27GL850並沒有好多少就是了, 不用覺得一定超棒..
因為AD27QD的光譜看起來有害藍光比較少,
個人還比較喜歡AD27QD吧

另外AORUS FI27Q的規格出來了,
看來是AD27QD的更新版, 好像就多個165Hz刷新度, 多了21Hz.

感覺27GL850被一個唬爛的數值神化的機會很大..
然後中國評測真的.. 沒有良心就在那邊幫忙LG騙..
自己的數值都可以打臉自己了..
本來就不太看 也不太相信他們的評測就是了

求推薦

今年IFA 唔知有冇HDMI2.1 4k mon

又有新MON FI27Q

所以1ms G2G是無視殘影問題 在實驗室強行測試出來
實際上也只是普通面板
LG繼上次紅角/大陸面板/品質問題 到現在假1ms

預用10k，34/35吋 21:9
有咩好選擇？
想問下現在34wk95u,有無紅邊問題，買唔買得過？

nano-ips 應該無紅邊問題
中意ips可以買
但ips天生低對比度 不利於HDR表現
同埋要賭均勻度
冇uniformity compensation

有隻xg35vq多左 用左黎駁ps4pro

平時睇下電影，玩下遊戲，如蘿菈，買3440x1440好定5k好？ 想玩HDR，像素高60hz不知會否優於1440p 100hz?
會買2070s

3440X1440+高hz比較好吧
5k(5120x2160) 2070s推唔起
定係你要睇4k 電影?
4k電影要34wk95u 先cover晒所以細節

38吋3840x1600都cover晒既
但要可能破解UHD BD先可以CUT走上下黑邊

假1ms 依家賣500美金
十算咪5000蚊 好似唔值得買

lg唔係隻隻都10算

咁都放心D

想問U2790VQ 係咪有 HDCP2.2?
係新蛋見到有人話冇,但EPC篇野又話有

請問你係唔係有LG 27UL500？
可唔可以幫手量size
黃金得UL600，無實物
LG個網中英文版寫個size唔同。。
英文版寫WxHxD 622.6 x 460 x 209.4 mm
中文版寫613.1 x 455.2 x 209.4 mm
最緊要W同H唔同
可唔可以麻煩你量下正確size
Many thanks！

睇緊呢4隻MON﹕
行外人睇唔明D數字
想問點解PG27UQ貴過x27咁多
但係我聽聞x27色水靚過PG27UQ, 不過x27質料好似差D ?

PG27UQ同x27 基本上係一樣
細節有少少分別
x27色準好少少 input lag低少少
pg27uq 反應速度快少少
外國價錢 兩者差距不大
但香港十算+ROG信仰價 pg27uq=25999

不過PG27UQ可以自行調整HDR亮度

我計過條數，兩隻水貨外國買都係14-15k左右連運費
香港18k就可以買到行貨x27?仲有得揀mon+有保養
就算將水貨選擇納入考慮，似乎都係係香港買x27比較好？
加上兩隻mon分別我估大部份普通肉眼都未必分到
本來傾向去買水貨27UQ, 諗諗下都係想轉x27

今日終於入手

Blind test我都覺得係分唔到
x27香港18999 一定買行貨啦 但應該要訂
萬幾蚊冇保搏唔過
X27外觀斯文低調
不過PG27UQ/X27 mini led 升級版公佈左 唔知幾時賣幾
應該會再貴D

支持開箱

咩model

MSI MPG341CQR

有無人知屯門工廈有間專賣二手水貨/陳列品既 靠唔靠得住？ 佢話任check 包一個月保 平全新一半有多
通常一個mon壽命有幾多小時 低過幾多先買？ 屋企隻benq 用左5千幾個鐘仲未有問題

喔? 香港開賣了? 多少錢買到的?
這款也算是很經典阿. 3440x1440@144Hz沒多少款.

1ms GTG一定是實驗室強行挑出來的吧.
無視逆殘影, 最強一段弄個沒使用價值的專門檔次, 就可以發揮了.

我問過TFTcentral, 這個數值的標示有沒有任何通用基準,
結果他說, 現在應該這個基準是每一家都有自己的基準,
所以是各自發揮沒人控管地帶 所以光看數值沒有啥意義吧.

主要是至少也該相較於5.0~5.2ms進步一些吧.
少說也要有4.0ms左右的實力, 標示1ms GTG結果沒有任何進步的話,
那真的就是假1ms了, 一切還是要看TFTcentral評測結果才知道就是了

話說TFTcentral收到ASUS VG27AQ了,
看來他打算測試這款就是了, 這款就有個ELMB-sync.
把MBR跟Freesync結合的技術.

話說他還真會選時間點, 這款也是27" QHD IPS 155Hz, 友達的面板
如果測試出來, LG 27GL850 的反應速度還輸 VG27AQ 的話..
那可就要被罵死笑死了.. 直接印證就是假1ms的意思

他們說27GL850明天會收到吧 不知道他們怎麼同時測兩款就是了.
搞不好會先測27GL850的機會也存在.

[ LG 27GL850 ] vs [ ASUS VG27AQ ]
看看假1ms是真是假了.

VG27AQ用的應該是 M270Q008 V002 面板, 好像也有點較新的改版性
不知道反應速度會表現得如何.

ELMB-sync的評價也蠻好奇的就是了, 也許有機會出奇的好
現在總共有4款有這個功能. 兩款VA, 一款IPS, 一款TN

1. VG32VQ/VQE : 32" QHD VA 144Hz
2. VG27AQ/AQE : 27" QHD IPS 155Hz
3. VG27VQ : 27" FHD VA 165Hz
4. VG27BQ : 27" QHD TN 155Hz

想入手ASUS VG27AQ

$8999

比起LG 27GL850
好似便Ｄ

AORUS FI27Q會唔會更有潛力

AORUS FI27Q 應該過5千蚊

ASUS VG27AQ 同LG 27GL850 幾時出

Ching,可唔可以用手機拍段打機片黎睇下，想睇下咩質素

幾銀入手？

如果遲下有埋g sync compatible 不得了.......

FI27Q有廣色域也不錯吧. 就AD27QD升級版. EX2780Q也是不錯,

AD27QD缺點是Overdrive調整有點不夠好,
比較好奇這部分在FI27Q會不會調得比較好

就60fps的時候表現最好的OD檔次
跟144fps表現最好的OD檔次不一樣, 所以FPS亂跑會有些逆殘影出現.
大概一半以上的Freesync螢幕都有這問題, 但有些嚴重, 有些還好.
AD27QD算有點重了. 不知BenQ調整Overdrive的實力如何, 都要看才知道.

VG27AQ就有個ELMB-sync就是了, 這功能理論上較適合常玩FPS的人.

價錢有點高
請問下, 在調整解析度的時候, 看的到3840x2160@60Hz選項嗎?
有些人好奇這款可不可以4K縮小顯示, 可否幫忙確認下, 謝謝

最高3440x1440 144hz,可pip x2/pbp x4,最特別係後3.5mm 只出display port音效，機側3.5mm 只出HDMI音效

沒出現的話, 也許要用自訂解析度才能測的了,
請問是N卡嗎? 按造這個然後填入3840x2160跟60Hz然後按Test看看呢?
好像很難找到答案, 但我覺得應該是可以的阿.
可以幫測下這個部份嗎?

屌，咁快update?感覺好似擠牙膏咁
加左mini-led其實有咩分別？顏色/延遲會好左幾多?
預計推出日期幾時?

未知太多細節
mini led可以提升對比度/減少halo
由5萬:1 升到去 1百萬:1
價錢應該會貴好多

喔? 對了 好像要接HDMI才可以,
因為這個功能好像是為了要給PS4 PRO之類的輸出2160P使用
DP也許是不行的

想睇多少少選擇，反正我D hardware都推唔盡4k 144hz
睇左好多討論話2k mon + 144hz 最適合打機用
所以想請教下，2k (1440p) + 144hz + G-sync 目前有咩好選擇?

唔做伸手黨，自己搵到了，似乎PG279Q最好選擇？
PG279Q 同 X27的決擇....
想問下x27降resolution 去打機去唔去到144hz?畫質係咪會差過原生2k monitor?

x27降resolution 會blur 但對比度/色水 好好多

成日都想買 3440：1440 的mon ,因為剪條時間軸咁長應該好爽，但市場大部份都係曲mon, 想知做排版圖片剪片 怕唔怕會 變形扭曲 ？

屌，畀你講中，x27我果間要訂，成6-8星期
你真係好熟個市
你覺得宜家邊到仲有「可能」有現貨

x27做到行貨已經好好
我估當初有可能唔引入香港(比PG27UQ遲半年以上)
呢d貴價gaming mon好少人買 香港市場細
係PG27UQ 靠ROG口碑先好D

之前我都想買X27 所以做咗少少資料搜集
我唔清楚而家邊到有現貨了
而家諗緊PA32UC 差不多價錢 有32吋 又用唔著144HZ

啱啱發現XB273K 水貨特價上網買都係6k多少少免埋運費 心郁郁
不過都係平香港行貨4k左右..
平過x27 10k有多，其實分別大唔大?
"The X27 has a full array local dimming backlight and HDR 1000. The xb273k does not have FALD and only has HDR 400. Essentially you would be paying $600 more for "real" HDR vs the minimum HDR spec. Otherwise they use the same panel."

睇完都唔知具體上有咩分別，可唔可以用行外人語言解釋下

因為ips原生對比度太低 黑位唔夠黑 做唔到真正意義上既HDR
X27 用Full array local dimming, 384個調光區 可以大幅提升對比度/亮度 減少漏光

如果你用OLED電話/電視 可以播同一條片大概對比度一下普通mon個分別
雖然X27無OLED咁勁

左邊Full array local dimming(PG27UQ)
高下立見

LG34GK950g
美馬 $800 usd

好想沖

Ste你無論幾時講野都咁長篇大論

有2160P

who r you

嘩，都幾大分別...
令我更加驚訝ge係...左邊係HDR 1000，右邊係HDR 800
XB273K得HDR 400
難怪人地有幾個comment 話HDR 400 is a joke

右邊係HDR600黎
VESA DisplayHDR分1000/600/500/400
基本上HDR600/500/400 得D VA機種有比較合理既表現
因為VA原生高對比度

想換個mon 主力執相 剪片
27-32寸
3500筆直內
係咪都係u2718q?

好好丁左邊

買買買

不了，貴過oled

oled主要得TV可以揀
oled mon up3017q 好似買唔到?

想問下抵唔抵挽？
攞黎挽ps4 pro+睇戲 係咪夠用？

唔抵挽 好重

挽你老母

千令蚊有冇咩好介紹

想請教咁多位巴打 小弟電腦想買多隻mon打直用
我見市面上買mon附送個架都係無得旋轉
咁我係咪要求其買隻mon再買個架
定係有啲專for打直用既買

買個VESA架，你鍾意轉去東南西北都得。

唔該

想問香港其實有冇得訂Acer X35
見好耐都仲未有消息
Amazon又唔送香港
還是香港代理冇打算入

上次x27遲PG27UQ 半年以上先黎香港

如果買msi淨打ps4會唔會好on9

msi邊款

想問下呢兩款邊個會好啲？

- Samsung LC24FG73FQCXXK
- MSI MAG241CR

又或者有冇$3500樓下嘅推薦？

可硬無覺得買貴左

硬係覺得買貴左自膠

求師兄幫助

邊到買

Samsung LC24FG73FQCXXK 色水好D

好重？

mon喎 你拎黎挽喎
邊有人拎黎挽架 咁撚重
我去舉啞鈴唔好

屌
我岩岩都見到呢個 送PS4 好似幾抵玩
心郁郁想買 但個mon有無啲咩缺點

原來係送PS4 PRO

申利 需要換MON同砌機 冇PS4

話說我係surface book 2 4k mon開GTA都已經覺得好正
係咪唔應該計較呢D小差別
真係好手痕想入XB27K

其實唔算小差別
只係冇比較冇傷害
我都係用慣左OLED電話 先知普通ips D黑位全部都係灰色

黃金地下

冇貴到
香港正常10算
amazon 279.99USD

呢個算唔算弱化版ag273qcx

熄MON咪黑色

因為主要執相唔想買曲mon,想買平面21:9 mon但係冇咩選擇
香港1440p得lg 34um88,有冇人可以指點下

想問最細既4K mon 係幾吋?

Optix MAG241cr

你未買過mon咩

睇來睇去都差唔多價

未買過 上一部係7年前

想問香港有冇得買依隻mon

AOPEN 27ML1U 睇落係1440 2k 平價好mon

有冇c hing 用過aopen mon

MSI MPG341CQR同LG 34GK950G
顯示卡會用2080TI 睇電影,玩3A大作,射擊遊戲
應該如何取捨144 Hz 與 Gsync

買mon送果條dp線係咪已經夠用
洗唔洗買條靚少少既1.4 dp

lg 冇144 都有120hz 都唔算差

反而我會注重msi 多左hdr40 同 va panel, 色水黑位應該 好d.

睇budget, 接近1萬既 lg 同6千既 msi. 睇你點簡

屌 本來諗住今日去買XG2402 結果打電話問幾間都話冇貨 有冇巴打有其他款推薦

MSI Optix MAG24C, 241C/CR/CV/CP其實有咩分別？
睇完MSI個網goole埋都唔知
同埋24inch 1080p 144Hz 2-4k budget 仲有咩好選擇？

同好，我都想買24inch，MSI好似幾好，我預遲下用黎打ps5,應該可以玩5,6年

MPG341CQR 色水普通 唔夠34GK950G好
DCI-P3/sRGB 84%/105%
對比度得2000:1 比一般va低
但係平

想問比你揀, 會要144HZ 冇SYNC, 定60HZ FREESYNC ??
assume係27吋4K MON

想問下2000蚊咁上下既MON 對你地係咪冇乜討論價值?
千令蚊既係咪隻隻都差唔多?

想問下呢個抵唔抵玩，定其實減左部PS4 同一個價位會有更好既選擇

個MON得 60HZ 似一部電視多D

如果同一個價位 有咩好選擇 但我打機都係用電視機

邊到買mon有送貨服務，ad27qd大太盒唔想抽

faroll

我都唔識啊 大約3千蚊MON

3000$ 係咪太平

睇你想買個MON 黎做咩先
ASUS VG258Q 好似2000以下 買黎玩射擊GAME都唔錯

如果Budget冇所謂 純娛樂用途兩隻會推介邊隻
而家用緊1080P 60Hz VA 兩隻其實都算大升級

有冇巴絲試過係newegg買mon?靠唔靠得住？
同埋想問下newegg包唔包啲光點死點

想notebook 駁大Mon

我notebook 部Mon 13.3" 4K Ultra HD (3840x2160) InfinityEdge Touch Display

有無d 咩靚Mon 岩
咩都唔識

2080s 650W牛
買咩MON夠推? 想換4K芒 但又驚隻牛唔夠力

等PA32UCX

想問n卡係咪已經支援freesync?
咁我2070s 用 freesync mon 再開hdr果啲有無問題？ 想問n卡用freesync有咩影響
利申：訂左個mon未到 買前無睇清楚 MAG321CURV

pq35vq 先襯得起2080ti

呢兩隻我會簡msi 因為新產品

好似over 左小小筆直

有無d 5k 到7k ?

新產品=好?
MPG341CQR明顯唔係34GK950G果皮

點睇34GK950F 有144HZ 有HDR
色水好 DCI-P3 98%
將會有行貨

拎黎睇下戲咋

u2417h打pubg爽唔爽

買VA MON 好似係

其實我心儀Acer X35
但都唔知要等到幾月

急咪PG35VQ 同SPEC

x35仲要未必有行貨

想問1060 6gb行2k 144係咪會好吃力
平時都係睇下片 玩下lol csgo咁
心郁郁想換mon 但張卡好似唔掂

34GK950F係咪Freesync 2都開到G Sync
實際上同真G Sync差別大不大

想問下vga to dvi 1080p唔會有影響㗎可？

咩u同ram
兩樣都唔差嘅 1066夠推csgo 1440p 144
lol不值一提

r5 1600 同兩條8gb 2400mhz

夠喇 1066>>>rx470
rx470都推到 1066更加推到

但係得呢兩隻你可以玩到1440p 144
3A大作你應該連60fps都冇

thank you

換邊隻好 上面我見有建議gigabyte嗰隻ad27qd自己都睇緊xb271 但ad27qd好似平幾舊

我好少3a驚
都係平時同fd玩lol互屌先最開心

xb271hu? 呢隻有g-sync晶片
ad27qd係freesync黎
原生g-sync好過g-sync compatible
但係ad27qd個spec就抵買D

如果話玩3A大作
原生g-sync 唔係咁重要??
g-sync compatible 都夠做??

巴打你一日唔用 gsync 都會得個恨字，一步到位吧

gsync同gsync compatible個分別好大？

新手砌機 順便買mon 求介紹

要求:
2k 27吋以下 144Hz 最好VA 其他規格冇所謂

budget: HKD3000

感激巴絲們

gsync compatiable 應該係 n 卡用落free sync 芒

詳情可以睇下呢度：

一步到位係咪姐係PG35VQ
但個Gaming外觀我需要時間消化下 未接受到

32UL950-W 各位點睇 電腦用方面冇問題，如果未來ps5 有dp1.4 同usb c 應該做到YUV 444 10bit,如果冇我想問吓可唔可以用轉插 hdmi2.1 to dp1.4/Thunderbolt 3

Pg35 買掛臂 唔開rgb 接唔接受到，或者巴打考慮返x35囉

兩隻貴野應該都要訂，海淘或去的腦場問下

32UL950 規格唔差 但要賭均一度
運氣差會抽到陰陽MON 保養唔包
PA329C 有均一度補償 但要$15999

咁啱見到vp3268-4k ，如果呢個又點 雖然係ah ips

咩啊

想問下主要買嚟打機巴話係咪TN panel都夠做？

yes

但呢隻冇廣色域
一係u3219q dell保養比較容易換貨
u3219q同32ul950/32ud99差不多

上網見到Lg有PWM問題，呢啲都係？

想問下點解有時reboot會轉返去1080p嘅？
用緊ad27qd

u3219q/32ul950都沒有Flicker-free

其實Vg258q大家點睇

更正返 原來32ul950 有uniformity
Uniformity: Works in Custom, sRGB and Adobe RGB and ensures uniformity of colours but reduces brightness. Leave it off.

HDR mode應該用唔到

多謝你解答 不過都係拎返部電視機睇算

行要4299

京東VG27AQE HKD$3500

TFTcentral的27GL850 的review有了
結果真的是假1ms
'Fast' mode 平均4.9ms
'Faster' mode 平均2.7ms
'Fast' mode is optimal, especially for higher refresh rates and for VRR
'Faster' mode is unusable
1ms spec is achievable but in totally unusable situations

對比度 比一般IPS低一點點
Only a moderate contrast ratio of 826:1

色彩還是不錯
Measured at 97.5% DCI-P3 coverage (132% sRGB)

想問換左2070s 無DVI
咁個mon用緊xl2411 無DP
點樣先可以出到144hz?

試過HDMI 得60hz 上網話HDMI出到144hz
用緊綠聯HDMI2.0

有無方法解決到？除左換mon

27GL850 只有色彩靚少少

外觀性比價我會買dell aw3418dw 算

打去sales 問8千頭有部

本身都唔多信呢部野
一開始fake人係gsync 原來只係compatible
到而家假1ms

喔 有注意到了 另外Rtings評測也出來了唷
1ms的確是假的, 但反應速度還算是蠻快的

另外他跟AD27QD根本就是同等級產品,
Rtings還給AD27QD Gaming多0.2分.

AD27QD不見得沒有優點唷. 比較一下的話,
對比度 Rtings 735/1063(AD27QD), TFT 848/1176(AD27QD)
HDR最大亮度 341/432(AD27QD), TFT 336/471(AD27QD)
對比度都差328, 最大亮度差100左右.

基本上27GL850優點就反應速度快些, 跟PG279Q差不多快,
然後動態清晰度的確不錯, 但他沒有MBR功能.

AD27QD就有比較好的對比度, 還有更好的HDR亮度,
以及更好的底座, 還有OSD Sidekick跟Noise canceling等多很多功能.

有些人以為27GL850會有比較好的OD調節,
但據說也錯了吧? TFTcentral也建議在60Hz的時候降低OD為Normal使用,
這點也跟AD27QD一樣.

基本上就同等級產品就是了,

另外我不是說過AD27QD具有更低的有害藍光,
我上次有請TFTcentral評測看看可否提供光譜圖, 他們這次有提供嗎?
我沒有付錢去搶先看評測

按造Philips的硬體淨藍光概念, AD27QD的光譜波峰就在"455"左右,
明顯有更少的有害藍光, 而且相較於LG, 藍光也比起紅光還要低.

除了AOC跟PHILIPS的硬藍光機種之外, 還真的沒有看過任何一款非"450nm"波峰的, AD27QD是第一款辦到455nm的.

人眼視神經, 負責紅色的有64%, 綠色32%, 藍色2~6%
藍光這麼強並不符合人眼, 更刺激的機會性存在.

基本上AD27QD的光譜更好就是了, 個人覺得是不小的優點
這點FI27Q跟EX2780Q應該也會是一樣的, 可以看的健康一點

喔 AD27QD好像有個小缺點就是了, 好像只有他用DP1.2還怎樣,
要同時10bit只能在120Hz下, 要144Hz要設8bit. 這點27GL850好像沒問題. EX2780Q看來也沒問題, FI27Q也許可能還是有?

總之, 我覺得就是同等級產品就是了, 綜合起來不見得LG有很壓倒性的表現,
TFTcentral是因為很注重反應速度與清晰度才給了27GL850 Recommend獎
有可能FI27Q可以有更好的OD調節, 至少也又多了21Hz.

個人比較期待EX2780Q就是了, 不過這款好像跟27GL850一樣,
沒有MBR功能, 但有B.I+, 還有遙控器, 還有24P的影片補幀功能啥的吧.

我之前都係用xl2411同你有一樣問題
根本上網上講xl2411 HDMI port唔support 144hz output, 唔換mon既解決方法就係要用active 既dvi轉dp adapter, 不過市面上大部分adaptor都係passive, active既好貴仲要未必隻隻得，所以我最後都係買過隻新mon

隻mon咪廢左

係reddit見到
佢話要買active dual link adapter, 要成100蚊美金
比我寧願買過隻新mon算，仲要唔知係唔係肯定work

hkepc都有人講

想搏既可以試下搵隻adaptor返黎
我當時就冇搏了果斷升級隻mon

想請教下 主要打FPS game
144hz 曲面mon budget 2000有邊隻推介？
Msi mag24c係唔係麻麻地？

比多少少買Samsung, 琴日買完LC27FG73FQCXXK，平靚正，佢有24&27吋

好詳細

如果32 4k 平 中 貴 你會定邊幾隻

32 4k hdr
平
EW3270U
32UK550
32UL750
中
U3219Q
32UL950
貴
PA329C
PA32UC
CM7321K
PA32UCX
CG319X
CG3145

唔該晒你列晒俾我睇
不過我諗都係平同中選擇，最怕PWM問題，主要都係打機睇戲上網或者你有冇其他推介

想買部27" IPS mon <HKD2000 60hz 做副mon有咩選擇

哈哈哈哈 韓國有人 27GL850 用了兩個小時..... 然後...
烙印來了 哈哈哈哈 AfreecaTV讚唷

伏MON

對LG的ips沒有任何期望了

ah ips也會出烙印？
以為oled等等為會出現

買多部x27然後其中一部行60hz做副mon

EW3270U有Flicker-free

你俾錢我咪買

我出100 OK

嗯 記得上次 34WK95U 一開始也有發生的個案
可能只是少數個案吧 但看來有一點點機會發生就是了

AD27QD 升級版 AORUS FI27Q 好似好完美
又要等到唔知幾時

vp3219q 又冇冇廣色域 ，32UL950又有pwm問題 ，其實我好鍾意呢啲設計冇Logo嘅幼邊框

32UD99?
Flicker-free : Yes
但HDR偏藍

都係再等下先 九月份ifa

想問x27同xb273k係咪得個HDR有分別? 因為我玩ps4 pro多過電腦，諗緊買邊隻好

x27色水好少少 對比度高好多 唔用HDR都可以開局部調光(local dimming)

但差幾千蚊，好難揀

FI27Q 幾時係香港開賣
我買左好多GAME 但冇MON 未砌機
等到頸都長埋

LG IPS中伏率好似好高
LG34GK950G/F仲值唔值得買

LG34GK950G/F 個MON太大 會頭暈

見你喺度講左買moon都成個月
日日都有新moon
你等到佢出嗰陣又有再新嘅話會出
咁一世都唔使買啦

你講得岩 咁一世都唔使買
本身決定買27GL850
點知伏MON 突然又有巴打提左 FI27Q出黎 係AD27QD進化版
都係唔好心大心細 FI27Q係最終決定

Sorry，我唔係想撩交打定係乜嘢，但係我察覺到一樣嘢：

即係，如果AD27QD係因為得DP1.2先做唔到1440p@144Hz&10bit嘅話，FI27Q都一樣會
當然，如果佢塊panel同AD27QD一樣嘅話......

用8bit冇問題
AD27QD 唔係真10BIT

我都記得你 果陣我提fi27q你仲好似嫌貴估5千hkd起跳

如果過5千5
咁我買ASUS ROG Swift PG279Q 算

pg279q已經幾年前既產物 而家都有傳緊會出後繼/升級型號

呢個都要成5仟
VG27AQ都4仟UP
點解唔比多1仟買PG279Q

就係因為pg279q幾年前既產物 所以我唔係咁想買
如果真係有 後繼/升級型號 100%買緊

你講得岩
fi27q 都成5千 俾多少少上 PG279Q

有樣野想請教大家

目前我係ASUS GU502 駁 Samsung LC27FG, 如果同步畫面係冇問題，但如果轉 ”僅第二個屏幕”，就會好似有啲延遲/lag，線係用原廠線，請問咁多位有冇辦法幫小弟解決？

因為唔想着埋notebook個mon

你封信... 個地址...

屌都無地址你呃鬼呀？

將軍澳

你想我寫曬成個地址，定係你道歉？

我錯sor ，不過我真係睇唔到.....

29樓

Btw 唔係信黎，係呢個

咁都睇到

你只好等

我諗到時新mon都要6k

同你拗都費事...

隻mon色水如何

Ok 呀！
好鮮豔
唔係好識點形容

黎緊砌新機係 Ryzen 3700x + RTX2070.
想問如果有玩R6, pubg, MonHun, GTA等game, 又會成日netflix youtube.
想1080p 144hz IPS 1ms
係唔係得ASUS隻VG279Q做到IPS 1ms?

好似係，本身ips 144hz 1080p都唔多

ad27qd

原來隻進化版叫 PG279QR

點解Dell隻u2719dc?
貪佢有type-c output 同埋我主要駁MBP

Asus vg258q同acer vg240yp點揀好
一個tn一個ips
兩個都係1080p 144hz

啱啱砌左新機想換mon
34吋UltraWide 有乜好選擇
暫時睇中
U3415W
34WK95C

仲有無咩同價位好推介

好似只係多咗RGB?

唔係掛 我都唔知 賣5000人仔

似係 就咁睇只係多咗RGB

算平 舊個部美馬好似hkd4千5
行要5千尾...

到時香港有Pg279qr應該都要7k

7K 就不了

有無人用緊AOC隻AG273QCX
感覺如何?

好似就黎又有隻新24.5 ips mon出
唔急既話可以睇埋先

原來打錯字，點睇

上網搵左好耐
但真係款式太多
我係用laptop 想買個Mon
laptop當主機
求1500蚊內既21.5吋1080 FHD 窄邊框 Mon推薦

40%睇片 60%打機
打機都係玩LoL多，或者第三人稱game

個MON話係新一代ISP

最近都睇緊32 4k...因為隻LG 27UD68紅角已經好L嚴重…
想問有冇VA Panel 32寸用家分享 左右兩邊會唔會已經有view angle造成既色差…因為一直用開IPS
同埋LG 32UD59點睇 用緊A卡 平時youtube多 間唔時執少少相同LOL/Apex Legend...想平衡少少
Costco做緊299...有member...想集一隻返香港…
有諗EW3270U…但香港買都唔係咁抵…

32ud59冇HDR 有D落後了
VA viewing angle好難同IPS比
Rtings: Image degrades when viewed from the side

VA仲有32UK550 有HDR 或者外國32ul750(HDR600)
執相考慮VA?
BTW 香港買mon 9成都唔抵架喇 玩開十算 但叫做有保養

aoc
273qx

32寸ips 好貴...同埋真係怕咗LG IPS...
HDR 我未諗到有咩用...平時睇youtube 都唔會用到？同埋唔係local dimming 好似都冇咩效
Benq嗰隻有冇咩鑊氣

4K UHD BD/Netflix有用
YouTube HDR片源好少

HDR600要求local dimming 吧
32UL950果D都會有 但老實講側光式分區太少 作用不大

LG新款既IPS已解決紅角問題

Benq EW3270U 除左亮度低咗少少之外 整體上唔差

DELL 終於放出 AW3420DW / AW2720HF / S3220DGF 的資訊,
看來規格大致上

AW3420DW = 34GK950G (34" IPS 3440x1440@120Hz + DCI-P3 98% + Gsync)
AW2720HF = XV273 X (27" IPS 240Hz + Freesync)
S3220DGF = EX3203R + 165Hz (32" VA QHD 165Hz, Freesync 2 HDR, HDR400)

Alienware & Dell Gaming at Gamescom

Lg ips 可惜係pwm

早幾日放咗aw3418dw

本身少喺電腦mon睇戲/冇用netflix 所以一直唔覺得需要HDR
同埋我諗唔係OLED嘅話 HDR都係綽頭居多 唔想用premium買呢樣嘢
好我落場睇睇隻benq 再搵隻VA對比下再算...
始終3k有拎32寸4k 好吸引...

AOC AG273QCX
vs
SAMSUNG C27HG70
兩者都係27寸2k曲mon，好難落決定

OLED會燒印
PG27UQ/X27 有FALD, HDR效果都唔錯
32吋4k va 係腦場只見過32uk550

剛在巴哈看到有人說用PA32UC HDR問題
其實32吋384區會不會太少
好像跟PG27UQ的HDR性能差距有點大
PA32UC HDR ON/OFF 對比影片非常少

va天生高對比度 有利HDR效果

我不是說了嗎? 那應該是系統+遊戲的問題,
他也只有一款遊戲, 也不是PS4 PRO版本, 那當然有可能表現不好吧.
至少另外一個帖的使用者看起來沒有什麼意見呢

話說現在破解版遊戲這麼好抓, 隨便也有一堆HDR遊戲就是了
還是有人不知道怎麼抓破解版遊戲就是了.

對了? 不是說有去看過實機表現?
那怎麼沒有直接請店家讓你測看看不就好了.

HDR打遊戲，開左同無開都分別幾大

嗯
因為那款遊戲我也試過 沒問題 可能他的不是正版吧

店家不會升級firmware

必開啦

問左 香港年尾先有貨

有無問埋fi27q 先

AW3420DW有原生120Hz
會比LG34GK950G更好嗎
兩款其實應該怎樣選

想買43啲sony電視
請問Sony x7000g 同x8500g 分別其實係邊到？
只係一個有Android TV一個無？？

Sorry問錯post

想問下ASUS mon 質素如何？容唔容易有死點/陰陽mon?
想係新蛋買PG27UQ但係一直猶豫...佢地好似唔超過8個死點都唔會幫你搞
猶豫呀 猶豫呀 猶豫呀 猶豫呀 猶豫呀 .........

驚就買行

同埋有冇死點真係睇彩數

有得退貨

FI27Q 中國有商家已經開賣了.

PG279Q 後面還有 PG279QR/QE 兩個新型號.

Same Same, DELL quality maybe little better.

這兩款也新的, 有DSC壓縮技術
XG43UQ = XG438Q + HDR1000 + DSC
XG27UQ = XV273K + DSC

Asus vg258q
2070super

Icon 起晒格， 入去打機畫面都係起晒格。
用display port 連mon

Television and Monitor Dead Pixels:
Televisions or Monitors with 8 dead pixels or more can be returned for a replacement so long as a return request is submitted within 30 days of the invoice date.
新蛋8個死點先叫defective免費有得退，唔係架話要收15% restocking fee (成2千幾銀)，好多人都屌呢樣野。
去search下發現amazon個價平少少，reddit同review大部份顧客都話有少少死點都即退唔駛煩，服務好似正好多喎

行緊1920x1080?
1080p起格好正常
但你正常距離睇明唔明顯先

還是沒有32吋

23號 香港電腦通訊節2019
有冇咩MON 可以買??
索性23號 搞惦佢

通常都係freesync mon多
而家有g sync compatible 可以去睇下

上定價格網睇下價格先唔好亂買

Gamescom 2019, 華碩的現場說明影片

32吋144Hz IPS的確是個很好的搶點吧
不知道友達先還是LG會先, 希望是友達先就是了.

好 咁我記得價錢先去

24吋左右 曲面 144hz g sync有無咩好選擇見msi 有隻二千蚊曲面 free sync 但話開gync都得，伏唔伏？筆直得二千左右，真係無先加上去

fi27q/xg27uq期待推出市場後會有你的評價及能夠打入你的2019總評表

Fuck me...
諗落單前先發現PG27UQ原來成9.x 公斤重，差唔多成10KG
我本來想用釘左落牆個monitor arm掛起佢，宜家睇落未必掛到 = ="
X27輕佢成一半得4.x kg
27UQ食乜大架，重到咁

咁有冇解救方法呀

換PG27UQ/X27
4K 144hz包清

應該係個支架重

但係張2070 一開機風扇會轉，但係入左windows之後就唔會轉，係咪有問題

正常 入咗windows 溫度太低唔會轉的

就爆po

Aorus D mon都係平幾舊水 有耳機送

如果有人買老母板 真係笑左出黎

諗緊23號買唔買隻AD27QD

送個款耳機好似都要8舊水 當3千尾買個mon都唔錯

1000